裘千仞同其他四絕比,實力如何?+金庸作品討論(2)

上個post：
裘千仞同其他四絕比,實力如何?

LM

名已留

劉明

俾人1001左去唔切上個post度post link
上個post討論重點：
獨孤九劍係獨孤求敗年輕定年老時所作？
楊過同令狐沖對獨狐九劍同求敗嘅武學理解去到邊？應用又去到邊？
金庸作品入面角色實力排名？（歡迎就內功修為、武學、年紀、實戰經驗、性格作出討論）
王語嫣定郭芙港女啲

on9啦 係金庸呢個內力大於一切嘅世界入面
更係重劍內力屈機啦
根本睇招式勁唔勁就係睇內力夠唔夠多
我地睇返神雕，楊過內力夠可以用石頭穿胸，
天龍時代，內力勁可以化為360度零死角氣場
你叫九劍點破？ 好喇你話有破氣式都好，如果一學就破到人地百幾年內力咁風清揚唔洗叫佢練多廿年啦。

到講返九劍本身，睇返描述：而是仔細觀察對方招式，迅速找到破綻，攻其所必救，而攻擊之法沒有一定，完全視獨孤九劍之使用者的意向而定，而令狐沖在書裏使用的，多半是兩敗俱傷的打法，甚或以出拳、以劍鞘絆倒對手的方式化解危機。
咁講到尾都係睇使用者本身嘅實戰經驗啦，唔明點解你地覺得其他人唔學九劍就唔識睇人破綻，成碌木on99咁耍定第一招，第二招咁比你破招。

而有九劍無內力嘅情況令少俠都做左好多次比我地睇，任我行用內力震暈到佢就代表有破招無內力=無用，加上上面所描述九劍大部份都係兩敗俱傷黎迫人退招，如果人地係唔怕死嘅，又或者快到你做唔到料敵先機，又或者有氣牆你打唔到要害，咁就到九劍瀨野，講到尾就係用內力屈速度或者屈力。

而重劍就正正係用力屈人嘅例子。重劍加埋內力一橫一掃就可以話係招式，又或者根本唔可以叫做招式，就係要迫你擋或者退，根本就唔洗做到兩敗俱傷得你屈無人屈你。

已到後期成日話草木皆劍，大佬呀，你都要有內力先令到啲草草木木打到人而唔爛架，你叫個呀伯拋石春咩角度都打唔死人啦。

其實點解搵王語嫣同郭芙比
搵阿紫唔係先有得比咩

再者，內力本身真係一樣萬能嘅野，功能包括：加速，增多力量，防御，療傷，隔空傷人etc...
最可怕係內力係無上限嘅。

現實情況就係等於李小龍打泰臣咁。截拳道本身理論同九劍理念唔洗多講，如果單靠武術勁李小龍唔洗練大隻啦。而家問題係叫李小龍打一個速度，力量都超強，接近戶愚呂200%嘅泰臣，你點料敵先機都係蚊咬啦

笑傲出現前設定上係內力大哂 天龍就係咁
但令狐沖獨孤九劍 林平之辟邪劍法
就扭轉左內力強就大曬既講法
睇下令狐沖戰封不平 江南四友
林平之屠青城派殺木高峯就知

上面鍾意兄講得好好 秒殺

題外話 有冇人好鍾意笑傲林平之復仇果節
由嵩山落黎屠殺青城派到林平之解畫辟邪劍法既秘密 我覺得係全書最好睇既章節

兩條世紀臭雞
不如投最on9男主角？我提名段譽同令狐沖

改過個名啦 個topic冇討論價值
冇人覺得裘千仞會有得比

衰啲講笑傲除左易筋經之外無乜內功係勁
太少數據好難比較到你話以劍法贏內力嘅講法

因為上個post個巴打成功引到咁多金庸迷出黎討論，尊重返佢先沿用佢個post名咋 同埋驚啲人搵唔返個post

我自己覺得金庸喺描寫愛情方面都好到肉，最鍾意下面呢段

張無忌陡地領會，原來她真正所愛的，乃是她心中所想像的張無忌，是她記憶中在蝴蝶谷所遇上的張無忌，那個打她咬她、倔強兇狠的張無忌，卻不是眼前這個真正的張無忌，不是這個長大了的、待人仁恕寬厚的張無忌。
他心中三分傷感、三分留戀、又有三分寬慰，望着她的背影消失在黑暗之中。他知道殷離這一生，永遠會記着蝴蝶谷中那個一身狠勁的少年，她是要去找尋他。她自然找不到，但也可以說，她早已尋到了，因為那個少年早就藏在她的心底。真正的人、真正的事，往往不及心中所想的那麼好。

第1post未追完 竟然開（2）
留名先

愈渴望見面然後發現

邊到可以學到完整九陰真經 最近學完易筋經
冇乜野做

有冇興趣出黎交流下
九陽神功練到第三卷

留名

呢part印象好深 好sad

Lm

呢段真係好撚屈呀

阿紫係太愛蕭峰
王先係最港女

x2
九劍係求敗內力未大成前用
無劍就結合九劍+內力 橫行天下

狗雜種

太愛蕭峰都算理由
游坦之都真係抵死

應該講無乜人練到勁，最後弱點其實係相對嘅，內力強嘅人比你知道弱點你都未必打得入
開力場嘅唔洗講啦，分分鐘楊過鳩叫，內傷嘅令孤冲都即刻嘔血

正常人嘔血
令狐沖內傷個陣比佢一鳩叫重唔即刻打柴

池中無魚蝦自大
況且條柒頭喺笑傲都要輸俾人

金庸筆下道家定佛家武學勁d
佛家有少林武學同九陽；道家就有九陰、逍遙派武功，先天功，太極拳掌
儒家就真係諗唔到

根本九劍+重劍先係無劍
話九劍=無劍根本無視左內功

房玄齡碑 一陽書指 算唔算儒家武功

逍遙係修仙 無得比較，返老還童 老頑童最後都有少少

虛竹最強
木婉清最正

如果老頑童學埋先天功真係冇得輸 王重陽三十幾歲先習武，用套爛鬼全真劍法已經一老挑四少仲要贏埋 不過老頑童學到先天功隨時唔洗被困桃花島15年

金庸post 真係好正
除左三部曲主角，飛狐胡斐我都好撚鐘意

先天功唔係要係處子之身先得咩

哇有2

點解會提名令狐沖？

慈恩差1-2 lv

樓主巴打唔知去左邊

講到好瀟灑
最尾又放唔低小師妹
又硬食一劍又剩
性格係幾好
但講到情真心on9

重係講緊重劍九劍

講左大半個post好似咩結論都冇出

根本次次一講金庸就一定會有呢個世界大戰
最衰都係老金唔講埋邊個先邊個後

點睇第三版？ 段譽最後冇同王語嫣一齊

傲嬌

書中冇提及過，只係周伯通話自己唔係處子之身，所以學唔到王重陽某幾項武功，但冇點明係咪先天功

跟住就係港女比mk玩殘完拋棄，再去搵有錢毒撚接手

南帝應該點都唔會做處子之身掛

咁樣合理d
明明成本書d人都無好收場
係段生最尾抱得美人歸咁唔公平

我唔信做咁多年皇帝都冇扑野

巴打識嘢
木婉清真係正

一燈唔係處男啦
有講過佢好耐冇召見劉貴妃，點會搞大佢個肚

其實諗深一層，王語嫣都唔算港女，係段譽搞到佢個形象咁
成隻狗公咁跟頭跟尾，表到明對你無意思都要死纏爛打
語嫣一直都鍾情表哥，係死前一刻再三比慕容復離棄先移情别戀

btw個人認為呢個角色唔太吸引，feel到佢係女神級

Agger,人冇可能完美，小弟連睇漫畫都鍾意睇寫實，入樽高足球小將太多了
令狐沖最後應該最愛任小姐啦掛

同好，金書入面第一套睇既就係雪山飛狐
有情意結

係都有人死都要分開九劍+重劍
明明獨孤求敗就識晒兩樣
九劍既破氣式就係要有內功既底子下
先可以成事

同埋d 人又借楊過同令狐沖既高低
去比較重劍同九劍
你證明到楊過>令狐沖 =/= 重劍>九劍

而且冇人講政治既一面

有冇人有笑傲臨尾嗰幾段？記憶中令狐沖最後係好愛任盈盈

講點將故事融合歷史

的確係，話令狐沖最後唔係真正愛盈盈好似唔太正確

我覺得佢似追女神，但最後識到個好女仔，咁前塵往事已經不再重要

衛斯理評金庸武俠小說（故事，角色）link

倪匡論金庸
作者：倪匡

仲有用九陰真經比喻共產主義

不過睇神雕真係唔知一燈有冇練過 好似每次出手都冇提過先天功，16年後黃蓉仲怕佢唔夠金輪打

令狐沖一直都係感謝任盈盈對佢咁好..無以為報，所以先同佢一齊，如果小師妹未死佢咪又係日日諗住小師妹

佢去到後面都知小師妹不可得
但聖姑先係可以同佢過人世

楊不悔同無忌講個段都好正

開到2

屌你老母 咁都有2

如果裘千仞係現實，應該會話:我咁都好討論,仲開到2，痴線。

但理想係討論佢，現實冇人想講佢

藍呢大轎旁，左右各有一人，左首是向問天、右首是個老者。這老者甚是面熟，令狐沖一怔，認得是洛陽城中教他彈琴的綠竹翁。這人叫盈盈作“姑姑”，以致自己誤以為盈盈是個年老婆婆，自從離了洛陽之後，便沒再跟他相見，今日卻跟了任我行上見性峰來。他一顆心怦怦亂跳，尋思，“何以不見盈盈？”突然間想起一事，眼見日月教教眾人人腰繫白帶，似是服喪一般，難道盈盈眼見父親率眾攻打恆山，苦諫不聽，竟然自殺死了？

令狐衝胸口熱血上湧，丹田中幾下劇痛，當下便想衝上去問向問天，但想任我行便在轎中，終於忍住。
.....

令狐衝心知桃谷六仙正在爭坐九龍寶椅，你坐一會，他坐一會，終將壓下機簧，引發埋藏於無色庵下的數万斤炸藥，見性峰上日月教和少林、武當、恆山派群豪，勢必玉石俱焚。他初時便欲沖進庵中製止，但不知怎的，內心深處卻似乎是盼望那炸藥炸將起來，反正盈盈已死，自己也不想活了，大家一瞬之間同時畢命，豈不干淨？一瞥眼間，驀地見到儀琳的一雙俏目在凝望自己，但和自己眼光一接，立即避開，心想：“儀琳小師妹年紀還這樣小，卻也給炸得粉身碎骨，豈不可惜？但世上有誰不死？就算今日大家安然無恙，再過得一百年，此刻見性峰上的每一個人，還不都成為白骨一堆？”

上個post真正討論佢唔知夠唔夠兩頁

因為係我9up既 純個人領悟
佢用梅超風冇道家根底，亂傷人命黎練九陰以至江湖上傳言九陰係邪功去比喻，後來揭盅創功者黃賞乃高人，九陰原系光明正大之武功
就好以馬克斯咁，不過後來落係列史毛三人手上，以致江湖腥風血雨
另外乾坤大挪移又有提到，張本來想更上一層將整套練完，但最後一層因為係連創功者亦未練成的幻想境界，似暗諷共產主義，因馬克斯最後描述之共產天堂亦是未有之境界
到最後連聖火令武功亦有提到中原的中庸之道比西方更高，反映金庸反對極左極右之想（呢一段我已經印象有d模糊,請其他巴打補充）

他知三豐祖師到晚年時劍術如神，輕易已不使劍，即使迫不得己與人動手，也只用尋常鐵劍、木劍，這柄“真武劍”是他中年時所用的兵刃，掃蕩群邪，威震江湖，是一口極鋒銳的利器。他兀自生怕給任我行騙了，再翻開那《太極拳經》一看，果然是三豐祖師所書。他將經書放還盤中，跪倒在地，向一經一劍磕了八個頭，站起身來，說道：“任教主寬宏大量，使武當祖師爺的遺物重回真武觀，沖虛粉身難報大德。”將一經一劍接過，心中激動，雙手顫個不住。

任盈盈認識令狐沖沒兩個月，給折騰了多少事，又是彈琴又是五霸崗，然後捨身去了少林寺，先是動人，後是感人，出了少林其實令狐沖還沒有真正喜歡她，頂多是感動，到了群挑黑木崖的時候，生死患難，再到恆山接掌，五嶽並派的默契合作，在大事上顯出女強人般的輔助功能，有決斷，能力強，武功高，在細節上露出小女兒的婉約靦腆，溫柔可人。特別是對小師妹的盡力幫忙，顯示了對令狐沖極高的理解，寬容和信任。所以兩個人時間久了，默契高，當然感情好。

另外還應該提一句，孤男寡女共處一段時間（幾天以上），對一段感情來說，簡直是爆髮式開端，就算不在一起，至少男人心中已經留了個位置。

原文網址：

笑傲日月神教好似係影射文革內鬥爭權

一直想講下一陽指其實好勁
但啲人睇完六脈神劍就話一陽指廢
一品嘅一陽指應該唔輸六脈
不過書入邊冇正式講過有人練到

有女如此，冇得輸啦，仲要係仙氣女神

係，星宿門徒同神龍教眾亦是

以前係王重陽絕技

能力高但又唔會搶晒男人風頭食返住個男人轉頭
香港d剩女

好文分享，個blog 2005年寫呢篇，去到2016年尾都仲有人回覆

令狐沖與任盈盈的愛情—我看「笑傲江湖」

大家有冇睇過tvb黄日華版天龍射鵰？啲選角幾好，翁美玲黄蓉

水木清華，婉兮清揚

又香
如新月清暈，如花樹堆雪，一張臉秀麗非凡，只是過於蒼白，沒半點血色，想是她長時面幕蒙臉之故，兩片薄薄嘴唇，也是血色極淡。身上帶一陣香氣，似蘭非蘭，似麝非麝，氣息不甚濃，幽幽沉沉，矩矩膩膩。

我葵花寶典淨係練左第1頁咋

金庸筆下等別多仙氣女神
十分好奇條友真人係咪食埋食埋好多好野

好想奶阿紫隻腳

唔記得邊條女係金庸女神

岳靈珊好似係影射金庸個女神
更慘既係金庸識佢個陣已經係有夫之婦
不過要講金庸小說既真正女神一定係香香公主

新手想入坑 應該睇新版定舊版好?

公共圖書館 新舊都有

我話邊個好喎 不過我個人感覺新版結構完正d
建議睇完其中一版之後睇埋另一版有咩唔同
尤其係天龍呢種連結局都改左唔少既

新版好d， fix左好多bugs

例如？

夏夢

令狐沖最後面咪學埋易筋經，加埋吸星吸番黎既內力比起楊過會唔會更接近劍魔

王語嫣一直鍾意表哥 係段譽做狗公姐
郭芙先係終極港女

談任盈盈與郭襄

又唔可以咁講，段打慕容個時已經講左六劍配合勁好多

趙敏

令孤沖好似到後期都未有描寫到佢內力有幾咁深厚 同埋成個笑傲大部分都係重視「招」輕內功

獨孤九劍 辟邪劍法
但華山又係氣宗話事唔係劍宗

係咪暗示左派右派互爭
係會搞到華山一蹶不振

明明兩者都重要
側重邊一邊都唔好

令狐沖係劍宗
楊過係氣宗

但去到最後都一定係要深厚內功

風清揚都同令狐沖講過

過兒都有好多劍法，全真玉女玉蕭九陰

辟邪我當係葵花殘譜咁計，印象中東方不敗係憶述練葵花既過程都有提「勤修內功」，咁講既其實都係得劍宗同九劍係重招

仲有任我行同令狐沖係黑牢比劍個度既描述，任我行憑內力同一橫一豎咁既劍招同令狐沖打左過千招，教主個段好似仲似楊過學到既重劍

易筋經游坦之好似練左一年就打得贏丁春秋，咁集九劍易筋於一身既令狐沖會唔會有機會係最強主角 當然個時呀沖哥同聖姑風流快活仲會唔會練功又另一回事了

成日都覺得討論邊個主角好打之類話題既時候結局令狐沖完全無人提好似好怪，當然佢學左之後無展現過半分出黎，但係同時好有幻想空間

上面全憑記憶9up有錯請屌

我練天長地久不老長春功圓滿大成

影射老婆係夏青青

只有連載一版，單行二版，世紀新修版（三版）之分

游坦之唔係淨係靠易筋經（或神足經），靠埋冰蠶相輔相互先有咁既功力，同埋可能因為笑傲太遠，成個江湖d人降曬grade所以受忽略，話就話令狐沖學埋吸星大法，但吸星大法只係北冥殘章，段譽成篇北冥學曬點比

二版又叫修訂版
討論同翻拍多數係根據呢版
世紀版修返啲bugs，但又有啲新情節好大爭議，睇開二版多數都唔鍾意（好似係）

痴兒應該無學曬(無記錯的話)

段譽剩係練左手太陰肺經同任眽
好似三十幾張圖北冥神功
條on9仔剩係練左兩張就整爛左張秘笈

狄雲重有水笙
兩個同病相憐嘅人一齊回到雪谷
個結局唔錯啦

有同一陽指比較過咩

最on9主角: 段譽
書中有寫過多篇幅既最強角色: 虛竹子
最正女角: 香香公主
個人最鐘意女角: 木婉清
最正既男角: 小寶

新版神足經又真係幾神
化腐朽為神奇嘅武學
資質差到自己老豆都放棄嘅游坦之跟圖學都做到掌門級

睇你點計
公主病黎講就一定係敦芙，天上地下唯我獨尊 我爸是敦靖
王語嫣就自命不凡，似足d偽abc，果陣唔興講英文唔係佢一定係咁well你知嫁啦，my mommy唔會俾我like你呢d poor boy囉

一陽指勁在打得又可以醫人
引導人內息醫內傷
不過六脈神劍未必做唔到
只係on9仔唔識用

條link多角度分析沖盈同沖靈嘅分別

有引原文（其他人眼中的沖盈同沖靈，失去對方即時情緒，重遇對方嘅反應，救對方需要付出咩代價，為誰打破規則，何謂親密，主動為對方著想行動）
有人提出令狐沖對岳靈珊嘅傷心係包括咗其他原因，而令狐沖好早就已經對任盈盈產生愛情，親人，家人的想法
有用讀者經歷，心理投射
有用作者經歷
劇組人員諮詢金庸嘅記述
靈盈嘅相同／分別
郭靖黃蓉，張無忌趙敏嘅類比
有人引仙履奇緣個例子
白晶晶=岳靈珊
紫霞=任盈盈
有人引用大盈若沖，其用不窮。
指令狐沖和任盈盈這一對，應該是金庸一開始構思這個故事時就一同捻來的名字。

事出突然，佢都唔想
鳩摩智黎得咁快，佢之前又冇系統性咁習過武

楊過呢世都學唔到左右互搏

左右互搏真係好勁
小龍女玉女素心
郭靖降龍36掌
頑童144路空明拳

左右腳互搏唔撚俾呀而家

左右互搏聰明人學唔到ga

段學左手吸之嘛

況且無講過北吸完有咩禍害

最強主角金庸話無忌

內功方面，張三豐話佢同楊過郭靖同級，比唔比得上虛段兩人就好難講。

太極劍已經可以話唔會輸比令狐沖

拳更加無得講，聖火令同大挪移更加係奇功，金庸排佢第一都不為過，況且士3到倚結局佢都係好後生

但石破天篇野算唔算秒到無忌，我就真係唔識講啦

枯榮好似講過六脈係以一陽指為根基
而射出黎既劍氣係各有不同

六支槍點都勁過一支掛

雖然我知係特登留白
但我實在好想知神雕同倚天之間個段時間發生乜事
之前有上網睇人分析話楊過最後係同左郭芙一齊講到似層層 雖則唔信

有乜可能呀, 郭芙咪同耶律齊一齊囉, 倚天到仲見到佢地D仔囡

唔知蒙古人屠城，佢地係度做乜

根本九劍就係垃圾 睇番劍魔既成長 係劍 軟劍 重劍 無劍
九劍點勁都係初階野泥
楊過練到無劍係>>>>>>>令狐沖
其實楊過先係用劍最勁既主角

有時真係唔明九劍係咪真係咁好抽
咁講九經真經咪仲勁，同樣都係為左破招而創出黎嘅絕學，後者仲要教埋輕功療傷移魂大法咁多野
😮

其實就咁搵小龍女已經破9劍la
9 劍講求攻其弱點 後發先至
但小龍左右互搏再加快到冇影既劍（小說講到格山斬人 冇人睇得清 幾個高手全防先格硬擋到）
個道理就好似有寫輪眼 但反應唔夠快 睇到都避/擋/攻唔到 破條春咩
9劍死忠收收皮la

大家往往說起張無忌身負武功時，必言道：九陽神功、太極乾坤大挪移、聖火令武功。九陽神功確是絕世神功，太極也稱得上至高武學的稱謂，乾坤大挪移也是一門優秀的武功，但是聖火令武功，其實不過旁門左道而已，張無忌身負九陽神功，用聖火令武功反被三度所製，對陣玄冥也絲毫無用，即便用龍爪手，也不致如此。武林中這門武功打的張無忌狼狽不堪，張無忌也靠這門武學速勝了武當四俠。但是也至於此，在比這個高的級別的時候，碰到玄冥，也只能扇一個耳光，然後聖火令武功沒有絲毫用處。遇到三度乾脆搞的小張差點走火入魔，不但不能建功，反而差點害己。而對聖火令武功的終極評價不過是【旁門左道】而已。

這聖火令中所包含的武功原本奇妙無比，但一法通，萬法通，諸般深奧的學問到了極處，本是殊途同歸。張無忌深明九陽真經神功、挪移乾坤、以及武當派太極拳的拳理，聖火令上的武功雖奇，究不過是旁門左道之學而達於巔峰而已，說到宏廣精深，遠遠不及上述三門武學。張無忌聽小昭譯完六枚聖火令上的文字，倉卒間只記得了七八成，所得明白的又只五六成，但僅此而言，寶樹諸王和風云三使所顯示的功夫，在他眼中已是瞭如指掌，不值一哂。

呢樣真，天龍八部到倚天，全部都係玩劈空掌幾丈遠啲內力轟埋黎，劍魔就係知九劍破唔到呢啲破碇先要用重劍，九劍都要搵破碇，重劍對手冇破碇都冇所謂，用重劍一刺，對手都要硬食，再加埋重劍係怒濤入面先練到，非正常內力能匹敵，先可以無敵於天下，九劍一遇到內功高手就收皮啦

一個獅子吼震到把劍都拎唔起

屌那星 咪成日笑9 楊過出唔到左右互搏啦
係左右互搏唔係左右手互搏
楊過用隻袖都勁過無數人用手啦
仲有 楊過最勁係咩呀 黯然消魂掌呀
黯然消魂掌 係唔一定用手掌出嫁大佬
用胸肌 用塊面 用頭用腳 全方位既打法泥
個feel 有d 似聖火令d 怪招 但更強
但怪招係集5絕既武功創出泥 勁過波斯人d 垃圾怪招多多聲
同時出兩招黯然消魂掌已經打哂 左掌右胸肌 左掌右袖 左掌右頭鎚

我又唔信郭芙肯住古墓

破唔到破碇都會叫自己求敗？
佢係二字頭己經稱霸天下

以前成日諗 點解要爭劍宗氣宗咁蠢
溝埋一齊丫笨
點知，今時今日 都仲要爭

un勁既武功無勁既內功打底只係雜耍

洪七公算唔算個別例子
當然你都可以話佢後尾都學左d九陰
但第一次華山論劍佢都名列五絕

楊過>張三丰=風清揚>>>>>>>>令狐沖

7公內功唔算廢啦

降龍十八掌，打狗棒法作為丐幫鎮幫武學，自然包埋內功心法

打狗棒法你估淨係愛黎撚狗呀

我都冇肯定話佢內功廢
只不過想講佢開頭都未必有'勁'既內功做根基姐
周伯通都係話佢練到外家功夫既巔峰
內功好似冇咩人讚過佢

或者我改用 無咁上下內功 會少d誤會

你肯定佢華山論劍有用打狗棒法 ？

我覺得聖火令唔算勁招，限制頗多

他今日一意要令周芷若成名，將擊敗少林三高僧的殊榮盡數歸於這位峨嵋掌門，自己只求教出謝遜，是以使的全是古波斯武功，東滾一轉，西摔一交，要多難看就有多難看，要多狼狽就有多狼狽。旁觀群雄之中原本不乏識見卓超的人物，但這路古波斯武功實在太怪，又從未有人在中土用過，何況昨日張無忌身受重傷乃是人所共見，因此初時都沒瞧出破綻。明教之敵，無不暗暗歡喜：明教之友均不免深為擔憂，只怕他今日要畢命於此。拆到數十招後，只見周芷若身影忽高忽低，飄忽無方，張無忌越來越是招架不住，手忙足亂，竟似比一個初學武功的莽漢尤有不如，但不論情勢如何凶險，他總能在千鈞一發之際避開對方的凌厲殺著。旁觀群雄中心智機敏的便知其中必有蹊蹺，猜想他所使的多半是“醉八仙”一類功夫，看上去顛三倒四，實則中藏奇奧變化，這類武功比之正路功夫可又難得多了。但這門古波斯武功若以之單獨對付三高僧中任誰一人，對方定然鬧個手足無措，便如張無忌初逢風云三使時那麼狼狽不堪。但這三位少林高僧枯禪數十年坐將下來，心意相通，一僧招數中露出破綻空隙，其餘二僧立即予以補足。張無忌種種怪異身法，本來每一招都足以迷亂敵人眼光，似左實右，似前實後，決計難以辨識，但三僧鞭隨心動，對他的諸般做作竟是視而不見。拆到七八十招時，張無忌怪招仍然層出不窮，卻始終沒能損及三僧分毫。鬥近百招，他只覺三僧鞭上威力漸強，自己身法卻慢慢的澀滯起來，已無初鬥時的靈動自如。他尚不知自己所使武功有小半已入魔道，而三僧的“金剛伏魔圈”卻正是以佛力伏魔的精妙大法。旁人只見他越鬥越精神，其實他心靈中魔頭漸長，只須再鬥百招，不免便全然處於三僧佛門上乘武功的克制之下，不由自主的狂舞不休。三高僧不須出手，便讓他自己制了自己死命。明教被世人稱為“魔教”，本來亦非全無道理，而這路古波斯武功的始創者“山中老人”，更是個殺人不眨眼的大惡魔。張無忌初時照練，倒也不覺如何，此刻乍逢勁敵，將這路武功中的精微處盡數發揮出來，心靈漸受感應，突然間哈哈哈仰天三笑，聲音中竟充滿了邪惡奸詐之意。

他三笑方罷，猛聽得三株蒼松間的地牢中傳出通經之聲，正是義父謝遜的聲音。只聽他蒼老的聲音緩緩誦念“金剛經”：“爾時須菩提聞說是經，深解義趣，涕淚悲泣，而白佛言：'希有世尊，佛說如是甚深經典。我從昔來所得慧眼，未曾得聞如是之經。世尊，若復有人得聞是經，信心清淨，即生實相……'”張無忌邊鬥邊聽，自謝遜的誦經聲一起，少林三僧長鞭上的威力也即收斂，只聽謝遜繼續念誦：“'世尊，我今得聞如是經典，信解受持，不足為難。若當來世，後五百歲，其有眾生得聞是經，信解受持，是人即為第一希有。何以故？此人無我相、無人相、無眾生相、無壽者相……'”張無忌聽到此處，心中思潮起伏，知道義父自被囚於峰頂地牢，每日里听少林三高僧誦經，上次明明可以脫身，卻自知孽重罪深，堅決不肯離去，難道他聽了數月佛經之後，終於大徹大悟麼？那經中言道：“若當來世，後五百歲，其有眾生得聞是經，信解受持。”在義父此刻心中，這五百年後之人指的便是他張無忌了。只是經義深微，他於激鬥之際，也不能深思。他自然更加不知經中的須菩提，是在天竺舍衛國聽釋迦牟尼說金剛經的長老，是以於謝遜所誦的經文，也只一知半解而已。

都係討論下姐
我都過左同人拗金庸拗到面紅耳赤既時候

其實張無忌肯定屌打山中老人
所以聖火令都係廢野

凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。
重劍無鋒，大巧不工，四十歲前恃之橫行天下。

重睇啦 劍魔要到重劍期先可以橫行天下，
利劍期仲係同人爭鋒咋

對白黎啫，唔好咁執著啦

洪七公係同歐洋峰對掌而死，內力應該唔會差太遠啦

好多年前睇，記錯請輕輕屌

去到佢同西毒一齊死都距離第一次論劍好多年
同埋打狗棒法應該就冇內功既心法
得應用既心法
如果唔係黃蓉係射鵰應該強唔小
降龍十八拳係七公傳郭靖果part
都唔見得有內功心法既傳授

好似認真左 繼續潛下水食花生

大部分人睇嘅小說，影視作品參照主要係二版，三版評價感覺毀多過譽

簡單來說，金庸的武俠小說經歷三個版本：舊版、新版和新修版。
1955年至1972年的稿件稱為「舊版」，主要連載於報刊。其後由偉青書店作單行本出版，也有不少沒有版權的單行本，現在恐已散佚。
1970年起，金庸著手修訂所有作品，至1980年全部修訂完畢，是為「新版」，冠名《金庸作品集》，由明河社出版。
1999年開始，金庸重新修訂工作，命名為「新修版」（或世紀新修版），至今所有新版本均已完成。[3]
金庸每一次的修訂，情節都有所改動。新修版的故事細節和結局也略有變動，引來不少迴響。陳墨認為新修版雖然改善舊作中的錯漏之處，卻又產生新的問題。倪匡表示：「小說文字，激情比合文法重要。在創作過程中，作者和筆下的人物、故事，在感情上溶為一體，是一種直接的感情上的結合」，「有不少人，包括我在內，喜歡舊版多於新版。」[4]後來在《四看金庸小說》中，形容看到新版《射鵰英雄傳》後，「懷疑自己得失憶症，因為改動得實在太多了！」

金庸小說最新修改版都改了哪些劇情？

金庸小說第三版都改了哪些地方？

莫名其妙的第三版

月旦評金庸之二。舊版、新版、新修版。

金庸新舊版不同處

舊版、二版、新修版神鵰俠侶評論

我都係淨睇二版
三版淨係上網睇返d改動

樓上有人講郭芺
歷史中耶律齊叛變
金庸小說好多野都會跟返史實
所以我覺得郭芺去搵返楊過都唔奇

開頭就講到咁瀟灑，跟住比人撬牆腳要生要死，本身都覺得佢慘仲覺得小師妹係臭雞，但係之後人地講到明唔鐘意佢都仲死纏爛打，明明有個咁好嘅女仔後尾林平之冇撚用又家暴都唔跟返佢，睇到呢到對小師妹改觀，仲要愚忠個師父擺到明人渣仲欖佢，三番四次咁陷害同殺自己，仲幫個師父諗埋籍口，真愈睇愈覺得佢on9

其實已經講到明乾坤大挪移因為波斯後繼無人所以失傳左
波斯個邊將好初級既野由山中老人演變成聖火令
相反中原呢邊就保存得好好
如果唔係波斯使咩帶咁多個法王過黎搶

其實細個睇笑傲結局果陣，一路都唔明點解查老會以任何行爆血管收筆？係呼應歷史定點？有冇巴打指點迷津

伊度有無人都係鐘意鹿鼎記，雖然開頭悶到hiji, 但之後真係越後越精彩

唔悶wo
反而覺得射鵰成套都好悶

金庸都講過郭靖最勁
你搵個傻傻地既阿伯講既野其實無咩意思

講起on9女角,有冇人都好憎戚芳?
由細識狄雲到大,明明好清楚佢份人幾老實
求其俾堆識左幾日既人屈就唔信佢
一開始好似兩個青梅竹馬,
打風都打甩唔甩,
點知過左幾年就嫁俾第二個俾人中出
又唔用腦諗下狄雲點解唔係大罪又唔人困咁耐,
到最尾仲on9,俾狄雲救左出黎,
呢個時候就懶係念舊情暪住狄雲救返自己老公
點知就俾佢老公殺死
睇到呢度真係想大巴大巴摑落個閪女人到
枉狄雲仲要幫佢養便宜女

令狐沖+1
成日明明有得報報仇唔報，比人搞又唔還手。
直情係迂腐

仲話快意恩仇

發覺d楊過廚同三國d趙雲廚既講野方式同態度好多都一撚樣

其實丐幫係咪有咩特別嘅內功心法無講出黎？
喬峰同洪七公都無話學過咩內功
但都係當代頂級高手

應該有但無講
唔係點驅動到招最剛最猛既降龍十八掌

應該就冇啦 丐幫雖然係有傳功長老
但內功應該唔會係特別強果種
天龍至神鵰 d長老好多都出面有拜師門
喬峰都話有個少林功夫底 七公開頭都應該外功為主

降龍唔係極耗內力咩

打機咩

如果耶律齊會叛變，倚天講丐幫同降龍十八掌應該會提及，但倚天入面都係尊奉耶律齊

丐幫號稱江湖上第一大幫。聽太師父言道，昔日丐幫幫主洪七公仁俠仗義，武功深湛，不論白道黑道，無不敬服。其後黃幫主、耶律幫主等也均是出類拔萃的人物。

都明白點解巴打會咁諗
應該係因為史火龍內功差練到手都廢埋
但我覺得呢度應該係筆誤/劇情需要

果陣郭靖跟馬鈺呢個一流高手學內功都係幾年內既事
內功都應該高極有限
只可以話佢有個玄門正宗既內功根基
佢果陣都可以學到十五掌
勉強可以同梅超風打平
（雖然長打落去又冇人提水既話 郭靖果陣都應該會輸）

反而話耶律齊因資質學唔齊18掌就真係...
明明出場果陣都話佢有勇有謀 功夫又好
師傅係周伯通 內功應該比馬鈺教既仲好啦
點計都好過郭靖
冇主角光環係慘d

所以之後改番話耶律齊學齊曬18掌，但佢後任只係學識十四招，去到倚天果時剩係得番12招

我覺得係郭靖唔識教

郭靖天賦
主角光環
無視武學資質要求
必定奇遇
正式行走江湖時贈送四絕二代美女一個

丐幫係冇咩名牌內功心法 但唔代表降龍十八掌冇包含內功
斷估蕭峰唔係單憑蠻力打出幾丈掌風掛
我又唔認為少林啲入門內功會有咁嘅效果

木婉清，趙敏，雙兒fans

擒龍功？
王語嫣都大吃一驚
世上竟然有人練得成呢種武功
睇書中描述似係一種內功
隔空取物

我覺得新版天龍描述段譽最尾幾好
王語嫣同神仙姐姐都只係自己嘅心魔
當王語嫣打碎神仙姐姐個石像時先恍然大悟

特登google咗
可能書中著墨唔多
完全睇唔出係曠世神功

淨係得句百年黎冇人練成囉

射雕三部曲入面，真正既武學天才會唔會係張三豐

得佢一個可以自成一派,以靜御動
基本上就好似獨孤求敗咁漸進無招勝有招之境

通常講親老張都好快會有唯快不破既fans出現

因為真係唔同世界觀好難比較
如果比較東方不敗勁定老張勁肯定又要嘈到九劍對玄鐵咁

當其最高境界「純陽無極功」、「太極拳」和「太極劍」練成後，更加所向無敵武功之深，已到了「無招勝有招」的最高境界，實為當世最高峰（《倚天屠龍記》）。

所以我都set個框架比自己，就係射雕三部曲入面

jedi咁款

真武七截陣講到咁勁 可惜又冇用過
除左太極拳劍 武當派我幾欣賞繞指柔劍
但又著墨唔多 同埋好似唔多夠強
之前會諗如果用倚天劍 到底逼唔逼得彎佢

好想金庸著墨講多d關於5絕既野
我覺得5絕d名好型，東邪西毒，南帝北丐
中神通

真武講到7個人合力相當於64位一流高手 不過張三豐除左細過果陣學左半本九陽之外，其他全部自創咁濟，自成一派之後武當仲要同少林同level

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。

講開又講，少林喺金庸入面都唔係好掂

武功算勁 但人就得幾個勁

得掃地僧同三僧係勁
其他好似都係廢

仲有空見

玄慈 方證還可以啦
起碼都叫果個時代既頂尖高手
不過頂尖之上仲有d主角/奸角既絕頂高手姐

好多人將石破天排到好前
原因係咩 求指教

通常都係話佢震到洞都塌埋
同飛船板 塊板落海前踩返住塊板

少林實力真係唔算頂級，係勁在keep得好

少林出親事都要搵人去頂
Eg 虛竹/覺遠/張君寶
仲要次次挑戰者都唔係絕頂高手
人地覺遠張君寶幫你頂完仲要比人追殺

之後一鳩比趙敏軍團掃清光真係好撚心涼

少林方丈不嬲廢，勁嘅比人罰掃地

手太陰肺經同任脈

淨係運氣值已經贏九條街
印象中佢最後修練既內外功都係舉世無雙
外功包羅萬有近似無招，內功睇上去不輸九陽
最後仲表演埋快過火車既輕功
留低太多幻想空間比讀者

楊過大結局都未到木劍劍意，枉論無劍

炎炎功+丁家擒拿手+羅漢伏魔功+俠客行+金烏刀法
俠客行要有深厚內功先學得成

如果要計循序漸進，令狐沖都未到重劍啦

唔講勁唔勁，令狐沖先係真劍客

內功成pat屎咁

易筋經練到方證lv另作別論

軟劍劍意都未必係九劍對手，不過劍意同劍法係兩回事

劍法係令狐沖最高
但鬥埋內力就難講 好易比人震斷

天龍，倚天，笑傲入面，少林寺都有勁高僧，方丈

係少林多隱世高僧姐 最勁個堆通常都唔係出黎social

倚天一開波成個少林比何足道嚇死，之後張三豐上少林又嚇撚死，係後面金鋼伏魔圈出黎先挽回面子

睇倚天係睇張無忌點做人生贏家
圍光明頂個到真係好好丁

倚天最後 周芷若彈出嚟 係咪想做無忌二奶？

你指二修版？我覺得應該係掛 不過新修版就係叫張無忌唔準同趙敏成親，可以照生兒育女，話要張無忌一世都記住佢就走左

武當學太極

平生不見陳近南 大家認為南哥點

「這我可全忘了，忘記得乾乾淨淨的了」
咁後生已經秒速學識無招勝有招
主角光環

雜耍佬

利申：淨係睇過星爺套鹿鼎記

如果要你地以喜愛程度排序睇過嘅金庸小說，你地會點排？

去到倚天最尾，我覺得張三丰同無忌應該係平手，同楊過郭靖伯仲之間

天》神》射》倚》笑》俠》碧》連

射

剩係睇過一本 ？

只睇過一本都唔緊要啦，冇得比較啫
局部巴呢？你睇過嘅最喜愛邊幾本？

郭靖道：“若是他們回師退兵，那自然最好不過，就只怕……就只怕……”黃蓉秀眉緊蹙，道：“瞧蒙古大軍這等聲勢，定是不肯輕易便退。”郭靖道：“你再想個妙策。”黃蓉搖頭道：“我已整整想了一天一晚啦。靖哥哥，若說單打獨鬥，天下勝得過你的只二三人而已，就說敵人有十人百人，自也不在咱倆心上。可是現下敵軍是千人、萬人、十萬人，那有什麼法子？”郭靖嘆道：“咱們大宋軍民比蒙古人多上數十倍，能萬眾一心，又何懼蒙古兵精？恨只恨官家膽小昏庸、虐民誤國。”黃蓉道：“蒙古兵不來便罷，若是來了，咱們殺得一個是一個，當真危急之際，咱們還有小紅馬可賴。天下事原也憂不得這許多。”郭靖正色道：“蓉兒，這話就不是了。咱們既學了武穆遺書中的兵法，又豈能不受岳武穆'盡忠報國'四字之教？咱倆雖人微力薄，卻也要盡心竭力，為國禦侮。縱然捐軀沙場，也不枉了父母師長教養一場。”黃蓉嘆道：“我原知難免有此一日。罷罷罷，你活我也活，你死我也死就是！”兩人計議已定，心中反而舒暢，當下回到下處，對酌談論，想到敵軍壓境，面臨生離死別，比往日更增一層親密。
射鵰英雄傳第四十回華山論劍（2）

你自己都未排

射鵰（我第一本睇嘅金庸小說）=天龍=笑傲＞倚天＞書劍＞俠客行＞ 連城訣＞越女劍~雪山飛狐＞ 碧血劍 ~ 飛狐外傳＞ 鴛鴦刀~ 白馬嘯西風

橙色開始嘅小說睇得好唔投入，速讀咁睇，所以印象好模糊 連城訣有啲位都冇認真睇，得頭6本係全程投入咁睇

神鵰 鹿鼎記只睇過影視作品

我之前冇排果d都係速讀
越女劍睇過一次
不過我自己通常都唔會將佢同其他書比較
一黎佢唔太似武俠小說
二黎佢本身就係十四天書之外

唔知討論完左未。
其實放返落現實武學到就可以比較返九劍同重劍邊樣境界高d.
九劍係要搵人破綻，後發先至，咁破綻點解會出現，就係因為唔夠快，力量唔夠強，防守架式做得唔夠人好囉。就好似東方不敗快過你，你睇到都係要輸。我假設求敗當年絕對力量未夠強，所以仲要搵人破綻。
咁去到重劍，絕對力量不斷提升，配合mass 咁大嘅武器，你一劍車埋來，根本已經談唔上要睇人破綻，亦唔怕有破綻俾人捉到。至於其實木劍無劍，就係因為佢絕對力量愈來愈強，遠超當代嘅人，自然唔洗再理咩招，要飛花擲葉傷人，絕對唔止係睇人破綻，一定係靠無上內力囉。

唔好教條化一d 野，九劍無招無招，成日講，佢意思係有鳳來儀出左贏半招，唔一定要即刻出下半招，而係睇到人地破綻，靈活運用你擁有嘅武學知識，你可以反應即刻出到一招你以前學過，而家啱用嘅攻敵，又或者就咁隊把劍出來，擺啱位，等敵人送上門。
如果一個本身無覺過武術嘅人學九劍都唔會變武敵，因為就算佢領悟到要搵人破綻，後發先至，佢都睇唔出個破綻喺邊，亦都做唔到適當反應去攻擊破綻。

其實<<武道狂之詩>>入面武當形劍嘅追形截脈就係九劍d fd，但作者無神化佢，因為武術到最後都係講緊速度，反應同力量，亦因為咁先有超級契丹人嘅太祖長拳，先有以拙破巧。

我個名

九劍咁撚廢同重劍比

可能睇慣九劍潮文

屌你有2

二十多年前，吳靄儀寫過一篇文章，叫《小寶治港》。文中說到，香港的特首要像《鹿鼎記》中的韋小寶，既是皇上心腹，又是天地會陀主，也要應酬神龍教。這篇本來是諷刺文章，但到了今日，卻是乎合國情。而大家應該記得，無論韋小寶如何長袖善舞、精靈古惑，康熙最後還是滅了神龍教和天地會。

天
笑
鹿
倚
神
射
連
俠
飛
碧
白
鴛
雪
書

個人感覺，覺得遲寫既比早寫好睇，長篇比短篇好睇，尤其鍾意大長篇有歷史感而且無開頭幾本咁正邪分明

三部曲加天龍

yes長篇好睇啲，而且長篇（除左笑傲）都融入歷史，所以通常都係射鵰三部曲天龍笑傲top5 受歡迎，鹿鼎記黑馬，不過諗唔到巴打排書劍last，我覺得幾好睇，特別係尾段，咁巴打有冇邊幾個角色特別鐘意？

飛鳥巴心目中top4？

上個po 仲有人話重劍期唔係靠內力

童年回憶
楊過冇俾人斬左隻手會唔會係金庸入面最多既男人

我仲係覺得九劍係重劍之後，無劍時期，求敗內力炒人，無劍樹枝勝有劍打破綻，九劍只係俾新學者一個概念，練到咁上下就會忘記，令狐沖要用劍只係內力唔夠
呢個謎解唔開就由得佢

際遇都唔同咗，不過可以見到幾個主角都係想隱居，楊龍，沖盈，無忌趙敏
郭黄就因為蒙古而由桃花島搬去襄陽
蕭峰知道自己身世同識阿朱之後都想喺關外隱居

金庸入面好似冇咩主角係因為鍾意而學武
大多都係因為際遇/為勢所迫而練成一身功夫

史上最On9既改編是咪李連杰果套徛天？
成套野想學周星馳套鹿鼎記，但係學到好

在大都等你嗰套？

但係我仲好想睇下集喎

好睇喎

軟林林既

去到呢日都仲有低b仔
借令狐沖無內力
所以覺得九劍唔駛用內力

之後又用令狐沖無內力出九劍
所以引申創九劍既求敗都係無內力出九劍

真係膠都廢事比
連一個人既正常思考都無
都係block左呢d人算

我唔認為九劍唔需要內力，可能你唔係講緊我，除非金庸自己出來講，否則無人證實到，你要block 就記住block 清楚d，成個討論區同你唔同認知就叫低b。

主要講前幾頁有個傻仔講
人地一用內力9叫
九劍就可以破

講多句，睇人破綻其實係被動嘅表現，你仲要講後發先至，好似唔夠東方老妖快就睇到都無用。
但自己練到最快最強，就係主動，真正獨孤求敗。

Sor，明白，我真係miss左佢，果d 睇唔明嘅你就由佢，唔好勞氣。

郭靖，周伯通，小龍女都有內力，左右互搏，一隻手防，一隻手攻，令狐沖冇內力輸硬，而最後有易筋經+吸星大法得番嚟嘅內力，贏唔贏到前三者？

郭靖，周伯通，小龍女都有內力，左右互搏，一隻手防，一隻手攻，令狐沖冇內力輸硬，而最後有易筋經+吸星大法得番嚟嘅內力，贏唔贏到前三者？[/quote]
令狐沖既九劍要破唔難
只要你唔主動打佢就得

冇話重劍後唔比用九劍
不嬲主張後期係內力配合九劍劍理先做到無劍
不過認為九劍係利劍時期就悟出黎

倚天個開頭真係好高質
由張君寶三個字變成張三豐
當中經歷風風雨雨 諗起都有陣好滄桑既味道
同埋郭襄係佢心目中真係有種好高既地位
可以話係女神既感覺

令狐沖既九劍要破唔難
只要你唔主動打佢就得[/quote]
笑左

你講緊我 ？你唔係以為果句獅子吼係認真呀嘛

郭襄其實都好慘
一見楊過誤終生，次次諗起依句都好sad

一生中所有青春火花激情全部喺16歲嗰年燒盡 有篇文講得好好，所有讀者認同楊龍先係一對，明知郭襄冇機會，亦唔應該有機會，但睇到最後郭襄一個人喺到喊都會好傷心

我前面果d 全部miss 晒，亦無打算追返post，我只係話如果話人低b 果位ching 如果覺得勞氣就由佢，唔好燥

應該係講緊我

初戀過幾年遇到個好既咪無事
係加埋國破家亡先咁
講慘班契妹先慘陪個殘疾十幾年諗住大家單身都無咁嬲
轉個頭自己雙宿雙棲仲隱居埋見都無得見
一早比老豆拮死係一種幸福

唔關你地事啦
係講第7頁個傻9
條友有追過下post
或者有用心睇過笑傲同神鵰
都知獨孤求敗內功劍術都勁
點會比人9叫破九劍

要分先後既話應該係天>神>射>倚

竟然有2

成個倚天最鍾意就係郭襄依part

第一個POST 係我開, 估唔到引起咁多金庸迷討論
好感動

好想有人拍越女劍電影

想睇阿青開無雙

樓主終於出現

等咗十六年

崑崙三聖何足道 佢同張君寶算唔算一見郭襄誤終生

d人先入為主左以為令狐沖能力=九劍能力

電影嚟講越女劍太短

點解韓小瑩 越女劍咁廢

其時明月在天，清風吹葉，樹巔烏鴉啊啊而鳴，郭襄再也忍耐不住，淚珠奪眶而出。
正是：“秋風清，秋風明；落葉聚還散，寒鴉棲復驚。相思相見知何日，此時此夜難為情。”
神鵰俠侶三版第四十回華山之巔

比起郭襄唔算係啲咩掛
可能書入面描述得少啦
好想睇下原本金庸自己想寫既結局係點

佢d契妹相處既時間起碼都耐d啊
但郭襄相處時間短咁多，同埋咁細個比佢遇到一個咁屈機既男人，將來遇到咩男人都比下去喇

睇緊新版射鵰，點解咁多偷聽劇情....
書入面我記得唔係咁架

張無忌等左趙敏廿年啦
仲未番黎

上個po有人問射雕郭靖實力去到邊
節錄射雕英雄傳二版第40章華山論劍

當黃藥師舉棋不定之際，郭靖心中也是好生打不定主意：“我決不能佔那天下第一的名號，可是該當讓島主得勝，還是讓師父得勝？”正在遲疑，黃藥師已揮掌劈到。他右臂舉起架開，身子一晃，險些摔倒，心道：“我好胡塗，竟想甚麼讓不讓的？我縱出全力，也決擋不了三百招。”眼見黃藥師第二招又到，當下凝神接戰，此時心意已決，任憑二人各用真功夫將自己擊敗，誰快誰慢，由其自決，自己絕無絲毫偏袒。
數招一過，黃藥師大是驚異：“這傻小子的武功怎麼竟練到了這個地步？
我若是稍有容讓，莫說被他擋到三百招之外，只怕還得輸在他手裡，”高手比武，實是讓不得半分。黃藥師初時出手只用了七分勁，哪知被郭靖全力奮擊，竟然壓在下風。他心中一急，忙展開落英神劍掌法，身形飄忽，力爭先著。
可是郭靖的功夫實已大非昔比，黃藥師連變十餘種拳法，始終難以反先，待拆到一百餘招，他倏施詭招，郭靖料不到他竟會使詐，險些被他左腳踢中，只得退開兩步，這才扳成平衡之局。黃藥師舒了一口氣，暗叫：“慚愧！”
欲待乘機占到上風，不料郭靖守得堅穩之極，儘管他攻勢有如驚風駭浪，始終是不求有功，但求無過，拳腳上竟沒半點破綻。耳聽得女兒口中已數到“二百零三，二百零四”，黃藥師大是焦躁：“老叫化出手剛猛，若是他在一百招內敗了靖兒，我這張臉往哪裡擱去？”招勢一變，掌影飄飄，出手快捷無倫。
這一來，郭靖登處下鳳，只感呼吸急促，有似一座大山重重壓向身來，眼前金星亂冒，堪堪抵擋不住。黃藥師出手加快，攻勢大盛，黃蓉口中，卻也跟著數得快了。郭靖唇乾舌燥，手足酸軟，越來越是難擋，只是憑著一股堅毅之氣硬挺下來，正危急間，忽聽黃蓉大叫一聲：“三百！”黃藥師臉色一變，向後躍開。
此時郭靖已被逼得頭暈眼花，身不由主的向左急轉，接連打了十多個旋子，眼見再轉數下，就要摔倒，危急中左足使出了“千斤墜”功夫，要待將身子定住。可是黃藥師內力的後勁極大，人雖退開，拳招餘勢未衰，郭靖竟然定不住身子，只得彎腰俯身，右手用力在地下撥動，藉著“降龍十八掌”
的猛勁，滴溜溜的向右打了十多個旋子，腦中方得情明，呆了一呆，向黃藥師道：“黃島主，你再出數招，我非摔倒不可。”
黃藥師見他居然有此定力，抗得住自己以十餘年之功練成的“奇門五轉”，不怒反喜，笑道：“老叫化，我是不成的了，天下第一的稱號是你的啦。”雙手一拱，轉身欲走。

洪七公道：“慢來，慢來，我也未必能成。你的鐵蕭借給靖兒罷。”黃藥師的玉蕭已然折斷，腰帶裡插著一根鐵簫，當下拔出來遞蛤郭靖。洪七公對郭靖道：“你用兵刃，我空手跟你過招。”郭靖一愕，道：“這個……”
洪七公道：“你掌法是我教的，拳腳有甚麼比頭？上罷！”左手五指如鈞，一把抓住他手腕，將鐵蕭奪了過來。郭靖沒懂他的用意，脫手放蕭，竟未抵禦。洪七公罵道：“傻小子，咱們是在比武哪！”左手將鐵蕭還給了他，右手卻又去奪。郭靖這才回蕭避開。黃蓉數道：“一招！”
高手比武，手上有無兵刃相差其實不多，洪七公將降龍十八掌使將開來，掌風掃到一丈開外，郭靖雖有鐵蕭，又哪能近身還擊？他本來不擅使用兵器，但自在西域石崖之中被歐陽鋒逼著過招，劍法已大有進益。自來武功必是攻守兼習，郭靖的兵刃功夫練的卻是八成守禦，二成攻敵。要知江南六怪授他的兵刃招數不能算是極上乘武功，他習得《九陰真經》後再此進修，卻是在西域石屋之中，那時他但求自保，不暇傷敵，以長劍抵擋歐陽鋒的木杖，鑽研出不少防身消勢之法，此刻以蕭作劍，用以抵擋洪七公凌厲無倫的掌風，便也大見功效。
洪七公見他門戶守得極是緊密，心下甚喜，暗道：“這孩子極有長進，也不在了我教導一場，但我若在二百招之內敗他，黃老邪臉上須不好看。過得二百招後，我再使用重手便是。”當下依著降龍十八掌的招式，自一變以至九變順序演將下去，疾風呼呼，掌影已將郭靖全身裹住。
此時洪七公若猛下重手，郭靖兵刃功夫未至登峰造極，原是不易抵擋，但洪七公要在二百招後再行取勝，卻是想錯了一著。須知郭靖正當年富力壯，練了《易筋鍛骨篇》後內力更是渾厚，洪七公年歲卻不輕了，背上中了歐陽鋒的蛇咬掌擊，究亦大見摧傷，降龍十八掌招招須用真力，到九變時已是一百六十二掌，勢道雖仍剛猛狠辣，後勁卻已漸見衰減。
待拆到兩百招外，郭靖鐵簫上的劍招倒還罷了，左手配合的招勢卻漸見強勁，洪七公暗想不妙，若與他以力相拼，說不定會輸在他手裡，傻小子可以智取，不必力敵，當下雙掌外豁，門戶大開，郭靖一怔，心想：“這招掌法師父卻從未教過。”若與敵人對敵，自可直進中官，攻敵前胸，但眼前對手是自己恩師，豈能用此殺手？微一遲疑問，洪七公笑道，“你上當啦。”
左足倏起，將他手中鐵簫踢飛，右掌斜翻，打在他的肩頭。
這一掌手下容情，不欲傷他身子，只使了八成力，準以為他定要摔倒，那就算是勝了。豈知郭靖這幾年來久歷風霜，身子練得極為粗壯，受了這一掌只晃得幾晃，肩頭雖是一陣劇痛，竟未跌倒。洪七公見他居然硬挺頂住，不禁大吃一驚，道：“你吐納三下，調勻呼吸，莫要受了內傷。”郭靖依言吐納，胸氣立舒，說道：“弟子輸了。 ”洪七公道：“不，適才你讓我在先，若是就此認輸，黃老邪如何能服？接招！”說著又是發掌劈去。
郭靖手中沒了兵刃，見來招勢道鋒銳，當下以周伯通所授的空明拳化開。
那空明拳是天下至柔的拳術，是周伯通從《道德經》中化出來的，《道德經》中有言道：“兵強則滅，木強則折。堅強處下，柔弱處上。”又云：“天下莫柔弱於水，而攻堅強者莫之能勝，其無以易之。弱之勝強，柔之勝剛，天下莫不知，莫能行。”那降龍十八掌卻是武學中至剛至堅的拳術。語有云：
“柔能克剛”，但也須視“柔”的功力是否勝“剛”而定，以洪七公的修為，縱然周伯通以至柔之術對敵，卻也未必能勝。但郭靖習了那左右互搏的法子，右手出的是空明拳，左手出的卻是降龍拳，剛柔相濟，陰陽為輔，洪七公的拳招雖然剛猛莫京，竟也奈何他不得。
黃蓉在旁數著拳招，眼見三百招將完，郭靖全無敗象，心中甚喜，一招一招的數著。洪七公耳聽得她數到二百九十九招，不禁好勝心起，突然一掌“亢龍有悔”，排山倒海般直擊過去，此招既出，心下登時懊悔，只怕郭靖抵擋不住，受了重傷，大叫：“小心啦！”
郭靖聽到叫聲，掌風已迎面撲到，但覺來勢猛烈之極，知道無法以空明拳化解，危急之下，右臂劃個圓圈，呼的一聲，也是一招“亢龍有悔”拍出。
只聽砰的一響，雙掌相交，兩人都是全身大震。黃藥師與黃蓉齊聲驚呼，走近觀看。
只見兩人雙掌相抵，膠著不動。郭靖有心相讓，但知師父掌力厲害，若是此刻退縮，被他順勢推將過來，自己必受重傷，決意先運勁抵擋一陣，待他掌勁稍殺，再行避讓認輸。洪七公見郭靖居然擋得住自己畢生精力之所聚的這一掌，不由得又驚又喜，憐才之意大盛，好勝之心頓滅，決意讓他勝此一招，以成其名，當下留勁不發，緩緩收力。
便在這雙方不勝不敗、你退我讓之際，忽聽山崖後一人大叫三聲，三個筋斗翻將出來，正是西毒歐陽鋒。洪七公與郭靖同時收掌，向後躍開。

一開始就只求打到飛天
最中意天龍，笑傲同倚天
中段睇埋射雕神雕，碧血連城俠客行，飛狐x2，就幻想邊個好打
最後最回味始終係鹿鼎記

講起上嚟，你地睇過幾多金庸改編嘅影視作品？應該都唔少人睇過神鵰動畫，劉華版/劉亦菲版神鵰，周星馳鹿鼎記，有冇人睇過翁美鈴做黄蓉嘅射鵰？

神鵰動畫

誰願意誰願意不理

流浪在半生怎去預備
仲有小寶與康熙， 梁朝偉版鹿鼎記， 黃日華版射鵰天龍
2017射鵰，未睇過影視笑傲倚天
我覺得翁美鈴做得幾似黄蓉，26歲自殺真係可惜

係呀係呀
而家係講緊九劍理論唔係講緊獨孤求敗呀天才
講緊重劍勁個陣又話唔好拎楊過同令孤沖比
而家九劍就話又要內功勁先勁
九劍理論黎黎去去都話料機機先，無招勝有招，鬼唔知咩屌
而家講緊邊個先邊個後呀
講左19幾次有內力嘅世界根本就屈哂機
氣牆勁到根本就無破綻打條春咩
根本用重劍打人就係用內力屈人機，你又話要內力加九劍點點點，有內力加太祖長拳都秒啦
如果九劍唔係比初心者屈人機就唔洗咁易學外加唔洗內功都推動到啦
何況重劍更加係九劍嘅主動版，你想自己創造人地嘅破綻定慢慢睇人破綻呀

現實情況就係，比你拎著支ak，講埋比你聽弱點係邊都好，叫你單挑坦克一樣收皮

成日拎著個無招勝有招打飛機
攻略書黎架咋，人地用返啲奇招打到你仆街啦

林志穎=段譽
胡軍做蕭峰都好有霸氣

胡軍蕭峰少室山一役真係百看不厭

神鵰動畫同埋首歌
但第二輯比大陸整就變垃圾,變左喜羊羊咁既質素
屌你老母TVB

果陣小學有人買果d一盒盒神雕卡，一盒都幾貴下，有同學齊曬d人物卡

我都有買過，但完全無玩過

題外話
紅字我睇唔明 咩最多嘅男人

弓戈 我估果個巴打想打強
手快快打左個多字出黎

計勁唔勁 楊過一定係男主3甲之內

其實呢d比較 真係好觀點與角度
仲要係全書比

以前天馬行空有送過

證明楊過真係好撚靚仔，咁多女肯為佢死為佢孤獨一生。

淨係天龍三子都無三甲啦，仲未計無忌

偽和尚有啦
逍遙派百年功力 降龍十八掌 生死符

楊過可以爆seed
天龍三子加埋都唔夠一個楊過抽 曲

天龍三子受觀迎程度，大哥係咪大炒二三弟？

拎著樹枝耍九劍屌打天龍三子啦

黯然楊過>all
普通楊過就...

風陵夜話果到
我睇其他人講 都忍唔住會好崇拜楊過
加埋之後既事 又除埋面具
唉
咁就一生

虛竹去到尾 武功已經係隨心所欲，見識同歷練又已經係一等一
齋計書入面描述眾主角應該得石破天可以比得上佢
計埋其他因素 （北冥，生死符，多隻手）諗唔到楊過點贏 繼續吹奏人生贏家虛竹

劍魔唔再用劍係因為 刀劍冇眼 誤傷英雄無數 重劍太霸道
無劍可以收放自如 威力同劍一樣
用劍點勁 冇劍係手就變垃圾
無劍天下第一

sor,我講嘅其實係天龍三子都已經霸左頭幾，又未計無忌，所以楊過無可能三甲

唔洗同小龍女分離 楊過生死關頭就出到黯然
好似打機殘血兩倍攻咁 好撚op

捉到段譽先啦

微波凌步係跟果d 五行八掛果類 楊過望多陣應該就明

三子黎講佢最唔穩定 淨係得個走字

段譽神經刀，一時時

開到二

點解咁多人驚訝開到2？15本小說大把地方討論，仲有一大炸影視作品

蕭峰自殺嗰段

想睇神鵰
睇個套動畫好唔好
或者有邊個版本好推介

楊過醒姐，唔代表佢識曬五行八卦既 同凌波微步係易經八八六十四卦

動畫唔好睇喇，佢第一輯就幾好睇
之後兩輯比大陸整就變垃圾

但係都好屈

配角睇14年版

黃藥師好似有教過佢

不過張無忌就好熟，對住段譽應該當佢狗咁撚

射唔出就走到射得出為止

陳妍希版？

楊過智商力壓14書所有人
要破唔難
再加埋識爆seed
應該都係14書中第一人 曲

成本書所有女角都正，除左主角，原諒我真係接受唔到小籠包

楊過張無忌

其實黯然楊過真係好屈 金輪對住普通楊過本來占上風 但一到黯然就秒殺金輪
黯然>10層金輪>郭>普通

張三丰應該創造力最強，創武當，創太極，可以同少林分庭抗禮，唔知係原文講還是有人杜撰，話佢212歲

同意 楊同張真係天才 即學即用 人地練咁多年 up2句比佢地聽 佢地就已經識

唔想睇陳妍希
十幾前既版本又太舊。。。

14版其實幾好睇

近年仲有劉亦菲版，有冇資深巴睇過李若彤版？

劉版接受唔到郭黃

係 但小龍包係敗筆

華仔, 古天樂, 黃曉明版都唔錯
小龍女劉亦菲, 沒有之一

客觀睇蕭峰第一
除左武功戰意都好重要

利申：捧重劍但唔覺楊過最勁

細細個學左部分九陽，之後近乎無師自通領悟以柔制剛，應該仲係三部曲入面第一個主張同自創無招既人

咁醒就唔會比黃蓉呃左咁多年啦

不如討論下以柔制剛
以降龍十八掌為例，招招都用真力出掌
係咪以柔力卸力等佢耗盡內力取勝？

黃蓉醒d 但智力同練武冇直接關係

周伯通嘅空明都打唔過洪七公嘅降龍

由此可見丐幫真心好入
啲招式易學簡單又勁

最勁係剛柔並濟，喬峰郭靖都做到

空明拳唔係大絕wo

最可惜係倚天斷左層，去到笑傲就變左小角色

老頑童只服黃蓉

做到幫主就係
平時唔立大功都未必學到一掌降龍

剛不可久 柔不可守

正氣神功
降龍，九陰九陽，易筋，乾坤，太極，九劍重劍，北冥，一陽指，六脈，仲有冇？

先天功、全真心法

神足經，純陽無極功，小無相功

最重要係入門個門檻最低

神功有六脈又點會有一陽指

兩樣野黎架喎

都唔肯廣傳俾人咪搞到丐幫沒落囉 應該有交會費就有功練

一陽指可攻可救人，書中亦話過練到一品時唔會遜色比任何一種指法，六脈神劍係要以深厚內力為根基，冇話一定要識一陽指，所以係有分別

都玩左好多代
你睇下全真

我意思係六脈明顯>一陽指
兩者唔會同級

或者咁睇
你覺唔覺得九陰同一陽指同級？

一燈用一陽指同七公降龍十八掌打平都唔算頂級 ？六脈殺傷力勁過一陽指冇異議，但係六脈只傷人，一陽指可以救埋人wo、九陰同一陽冇得比啦，一個武功一個內功

不過天龍既一陽同三部曲既一陽描寫得好唔一樣，救人呢點好似冇提過

主角黎講 唔計石破天 尾機但著墨太少
內力最強 虛竹>無忌
身法最快 段譽=楊過
戰鬥經驗 超級契丹人>無忌=楊過
武學知識 無忌=楊過>虛竹
技能強度 段譽>all
雙打 三兄弟其二>楊龍>郭黃
團戰 三兄弟(契丹兵+大理軍+逍遙派)>>>郭黃(襄陽兵+丐幫)>all

打仗 郭>all

Btw 六脈真係咁勁？
之前睇過d分析文
話六脈連樹都打唔穿

天龍早過三部曲少少
不過分別應該只係醫人
一燈勁姐

後宮 小寶>all

強度應該係睇內力 段譽打斷過兵刃 應該唔會冇力
我諗得 得罪方丈 果個少林僧可以無視劍氣
無忌或者頂到幾下
簡單啲講段譽有走位又夠快又拎住把機關槍
不過隻秋又唔係話邊個硬件好就贏硬
耐力最好最高防應該係無忌
計謀百出應該係楊過
超級契丹人係戰神
虛竹同段譽應該係最強黑馬 但差左啲霸氣同鬥心
冇話贏硬

真係打既話超級契丹人起碼不敗先

無內力學六脈神劍咪即係阿伯柯尿要靠滴出黎唔係射出黎

慕容復就係比佢打斷兵器之後喱係樹後面避

段譽打佢果陣都唔係瞄住黎打
係自己練招咁跟住個劍譜出招

配備嚟講段譽同虛竹真係全書第一

然而同fifa一樣 game數值高好使好用 真人有冇腦又係另一回事

除咗六脈
段識嘅逍遙派功
虛竹都識得比佢多 齊全
可以係教宮慢慢練 加咪內力分野
一定係竹>段
你話咩凌波微步 大家都識
咁段點樣閃到竹 竹一定捉哂路屌打

yes，性格，經驗，恩怨，週圍發生嘅事都好大因素

三個師兄妹唔同武功...無崖子只講過有北冥，李秋水有小無相功，白虹掌..童姥係八荒六合，六陽掌同折梅手

另外印象中淩波微步係無崖子同李秋水同居果時創出來...

如果有心，虛竹一定最勁
天山童佬 李秋水 無崖子 二百幾年功力
靈鷲宮山洞書庫又齊武學
個陣梅劍竹劍帶佢去童佬書房，壁上面D武學起碼都睇得明，證明佢唔係太蠢，係為人單純
老婆又係李秋水個孫（家族都係靚女）
衰在冇鬥心

崔百泉都有份

回應紅字
宮內山洞有晒武功
總之係逍遙派嘅佢都會識
唔好話勁過段譽 直頭勁過三師兄妹

如果虛竹同段譽有鬥心既
超級契丹人都唔夠打啦

宮內應該只係童佬所知，因為講明只傳比佢哋保命大招，反而無崖子用美男計加佢同李秋水收集果啲仲多，不過全部去哂王小姐屋企

洞入面有成八、九百張圖，每張圖一招，虛竹學曬仲得了

講多少少，無崖子死前都係叫虛竹揾李秋水教佢，因為佢哋收集武功果時李秋水應該有哂

如果跟以下角度睇
無崖子係修仙level嘅人
係天才level 例如楊過 張無忌嘅上層
一個半仙人將百年功力傳俾竹
再加佢本身果丁點內力
總內力佢已經係所有人之上 包括無崖子

再加上佢識咪三師兄妹嘅大絕
即係集三人神技於一身嘅怪物
再配合半仙人嘅內力

就算佢未撚熟運用 都已經係就高人幾班
放個屁都應該等於一般人打岀嘅掌風
仲邊有得玩 仲點拎段嚟同佢比

未必
靈鷲宮內嗰啲起碼叫逍遙派武學嘅精要
反而佢哋兩個收集嘅武學都係一啲江湖二流嘅武功
好似六脈神劍，一陽指，18掌，打狗個種都收集唔到

佢本身內力比無崖子化左，無左啦，童佬係唔識白虹掌，小無相功同北冥，所以佢教唔到虛竹，基本上果幾招絕學童佬知係乜，但唔知點學

但係宮入面應該無逍遙派其中幾招絕學，最少小無相同白虹掌佢無先，佢入面都題佢殺唔到李秋水就係因為小無相

再補充一點
好多人話虛竹kai子
其實佢只係單純 捉棋高手
洞內功一睇就明 醫術聖手
諗一陣就識解洞主毒
研究一排連眼都識換 iq應該過180

咁就要睇佢老婆係西夏皇宮摷唔摷到比佢
小無相功好似係鳩摩智到

除左貌醜之外都冇咩缺點

柒唔緊要 性能力強到唔洗睇樣
純靠細佬都可以令條女非佢𣎴嫁
大佬仲要係講緊青頭破處已經有咁嘅能力
幾多青頭仔廿秒就射 佢就搞通宵真係邊夠佢玩

洞主係童姥迫佢練六陽掌果時種佢生死符，要佢自己用六陽解，佢為自己應該特別比心機

虛竹應該唔識北冥 得段譽識
段譽有無可能用北冥吸虛竹

唔得
對方內力強過你
北冥內力反而會倒灌

估計佢兩個唔係差好遠

唔會啦，咁既話咪逍遙三老加埋先=段譽學一隻手指北冥+吸幾條友內力 更何況本身逍遙子練左幾十年完整北冥

應該係無崖子

乜段譽唔係練左一部份北冥加一班友比內力佢，果時佢已經一個人六脈齊發，最後仲食左鳩摩志...

食得落鳩摩志本身已經好勁

係 手快快打錯

六脈齊發
淨係無崖子既功力已經多過段譽所吸

仲有佢拎李秋水同童姥內力果時，童姥本身都唔係完全狀態，加上同李秋水打左半日，係冰到借虛竹打對方果時啲內力都唔係100%食哂，而且佢哋打到半路虛竹已經脱身破冰而出，所以虛竹無齊哂二百幾年功力

唔肯定，出得六脈齊發差極有限

廚你老母咩

幫佢改下先

佢破珍瓏棋局都係鳩擺咋
點樣捉棋高手

破棋局唔係靠段延慶幫咩

第一子尻擺係虛竹出，之後局勢開朗左段生先破到

虛竹就係完全唔識捉棋鳩擺先破到果一下

不過我同意虛竹唔蠢，童姥問佢點破佢記得哂都唔簡單，尤其佢跟本唔明盤棋搞乜

記得哂簡直係勁啦
有邊個做到

其實唔係
虛竹同段譽係靈鷲官攪掂七十二洞主之後唔小心鬥過內力
發覺大家都差唔多 又啱嘴型先結拜
但段譽後尾吸哂鳩摩智d內力
就算本身虛竹高d
去到結局一定唔夠段譽誇張

其實天龍好多配角都好正
好似康敏真係feel到奸到出汁
南海鱷神惡得黎又不失可愛
個世界觀係除左三部曲之外最正

但係硬係覺得段譽d內力好雜
虛竹係至純至正逍遙派內力 高質好多

北冥吸完就轉晒做自己用
邊忽雜
係化功同吸星先轉唔到

上網睇過話劍神卓不凡其實好撚勁 金庸14本小說入面得佢練成伸縮自如劍芒，可以用一把軟劍插入花崗岩

會轉番做北冥真氣，不過我諗同樣內力都有深厚之分既

有幾奇，斗轉星移可以將化工大法經自己個身轉去其他人到添

最中意南海鱷神

呢個我有諗過
其實劍神個名唔係流
係咁啱遇著個幾百年功力嘅人先輸
睇返之後笑傲江湖令狐沖同任我行鬥劍有劍風就已經係勁
俠客行個陣出劍有聲就係頂級高手
唔好話放係其他小說
係天龍都唔輸蝕

字數第二多，角色第一多，集齊成個武林人生百態點知笑傲能夠再突破

大家中意邊d配角？

我中意莫大，一望字成陣好撚型既味標出黎

隔三四里斬人地個頭 劍術上到左登峰造極既地步 第二次見已經係倚天太極劍法

咁你個名呢？

我記得有人攞太極劍法 同楊過既劍法比 因為大家都係用木劍 一個至剛 用黎對抗大海練出黎 一個至柔

點會唔同級
天龍搞到好多人都有一個錯誤嘅訊息
就係六脈係一陽指之上
書入面冇人練到一品一陽
一陽入門門檻冇咁高
所以好多垃圾都識 搞到好濫
而六脈要四品以上嘅一陽指可以學
而一燈嘅一陽指加先天功
勁到金輪都接唔到
一燈嘅指係無可與抗
但太老唔敢硬接金輪
內文: 法王正欲回掌相擊，突聽嗤嗤輕響，一股柔和的氣流湧向面門，正是一燈大師使出「一陽指」功夫，正面攔截。法王一直沒將這白眉老僧放在眼內，那料到他這一指之功，竟是如此深厚。
此時一燈大師的「一陽指」功夫實已到了登峰造極、爐火純青的地步，指上發出的那股罡氣似是溫淳平和，但沛然渾厚，無可與抗。法王一驚之下，側身避開，這才還了一掌。一燈大師見他掌力剛猛之極，也是不敢相接，平地輕飄飄的倒退數步。

一燈指係勁，六脈神劍更勁，當一陽指始終是係點穴功夫，最多隔空點穴。傷唔到人，我當南帝練到傷到人比喻一枝手槍，六脈就係六枝手槍，加上六脈仲有變化，可以配合各種劍法使出，所以殺傷力後者優勝。

點會呀 一陽指都殺到人 死果個重要死得好安祥
只係一陽指係埋身功夫 六脈神劍就遠距離步槍

一燈果時有無80歲？

小說邊一part 講到一陽指殺到人，王重陽都係先天功加一陽指廢左西毒武功都殺唔到佢。要研究一陽指一定要睇天龍，蕭峰講過一陽指只係比較高明既點穴功夫。

正正因為一陽指係點穴功夫先可以醫內傷，透過一陽指將先天功輸入，打通你穴道奇經八脈，等你內息暢順，例如醫黃蓉內傷。但威力點都唔夠六脈六枝無形劍氣打。六脈係劍魔都未必打贏既劍法，我估劍魔當年都練到無形劍法收放自如但係我唔信佢練到六脈咁六把劍

王重陽冇動殺機

一陽指醫好黄蓉已經夠勁 六脈唔得

有人話一陽指殺人，我舉例殺唔到人，咁你都舉例殺到咩人先得嫁，有冇殺機都唔重要。

當你有六脈既水平你都唔會受傷，洗鬼醫咩。就好似你一早打左抗體，根本唔會中毒洗鬼解藥咩。

喬峰話唔驚一陽指
但係見到少室山段譽話易地而處佢都要收皮

己經知道一陽指同六脈攻擊力上既差距

因為六脈神劍係純攻擊
一陽指係攻守兼備

你唔會受傷姐，其他人會呀嘛

兩回事嚟㗎喎，一陽指呢樣野優勝過六脈，唔關有六脈既水平唔會受傷，黄蓉2樣都唔識

攻擊就係最好既 防禦
九劍都 招招進攻 洗乜防守

突破得最勁其實係鹿鼎記 韋小寶果種反英雄角色已經係一絕 再將日月神教果種個人崇拜再次係神龍教繼承 大大巴車落毛主席度 又刻劃曬成個揚州出黎 好過好多歷史小說多多聲 不過金庸最勁都係用槍炮一手終結左自己建立多年嘅武俠世界

yes，六脈攻擊力強過一陽指但救唔到人，所以唔認為六脈必然優勝一陽指同一陽指唔係正氣神功

九劍嚴格係防守反擊

所以我一直都話一陽指係點穴武功可遠可近，能醫內傷。但係威力唔夠六脈打，又硬係有人話一陽指咩好具備殺傷力，但又講唔出點有殺傷力，殺左咩人咁。

咁佢無六脈咁有殺傷力唔代表佢殺唔到姐
舊版講到明一陽指殺d人會死得好安祥添

你估個個識六脈神劍都好似段譽咁食左隻野會百毒不侵咩

講真如果完全冇殺傷力 一燈大師 華山論劍 同對戰金輪法王 點會打得咁激

死得安祥邊個死左呀，有冇例子呀，可能佢比人點中死穴呢件事就係有人一直講好有殺傷力但係又冇例子。

高手過招如果比人點中穴道氣血運行唔到，郁都郁唔到你話危唔危險輕則好似小龍女咁比人強姦，重則你冇無彈動做乜都得。問題就係殺傷力何以見得呢。

俠客行唔係多數係招式黎咩？最後一篇好似就係一套內功心法？冇睇好耐...而家又好想睇番

天龍入面慕容博話自己參合指有得同六脈打
可惜無再詳細寫

古時練功好多人都有罩門好似陳玄風，加上人體穴位咁多比人點幾點仲得了。有樣野叫死穴。勁係勁依方面點穴功夫了得可遠可近你試諗下同人打打下隻手比人點幾點唔郁得大唔大鍋。出名既死穴都有太陽等等。我對死穴位置認識較淺只係識太陽穴

段譽無受過傷咩？

成日受情傷

有啲穴道俾人打中會死，理論上係殺到人

可能段譽六脈神劍入面有把叫痴心情長劍係把雙刃劍

利申：講笑

但係高手過招一定會識守住穴位特別係死穴書中亦從黎冇講過一陽指殺人，所以一陽指殺傷力好高根本唔成立。我唔識武功打你死穴你都死啦係有冇內力之分。

所以一陽指已冇討論價值，講下木劍好過張三豐同楊過都練過木劍 一個用至剛既練法 練至傷人 一個至柔。兩把木劍交手邊個勁D

金庸改編影視作品最好聽應該係呢幾首歌 大家同唔同意？ 全部都係射鵰神鵰

卡通《神雕俠侶》主題曲
作詞：劉德華
作曲：黃霑
編曲：杜自持

蘇強文把聲好match楊過

張德蘭 - 何日再相見 [神鵰俠侶]主題曲
作詞：鄧偉雄
作曲：顧嘉煇
編曲：顧嘉煇

射鵰英雄傳之鐵血丹心主題曲
鐵血丹心（第一輯主題曲）
作詞 黃 霑
作曲 顧 家 輝
合唱 羅 文 甄 妮

一生有意義
射鵰英雄傳之東邪西毒主題曲（第2輯主題曲）
作詞 黃 霑
作曲 顧 家 輝
合唱 羅 文 甄 妮

世間始終你好
射鵰英雄傳之華山論劍主題曲（第三輯主題曲）
作詞 黃 霑
作曲 顧 家 輝
合唱 羅 文 甄 妮

輕飄飄的木劍要能以輕制重，只有兩途：一是劍法精奧，以快打慢;一是內功充沛，恃強克弱。“而從楊過在劍孔荒谷擊刺雪花和後來在東海之濱修習木劍的過程與結果來看，他也是正確做到了將二者融而為一的程度。
有人說楊過的木劍是練錯的。認為木劍應當像張三豐的太極劍一樣無滯於行跡，從心而所欲。用以柔克剛之法來對敵制勝。張三豐的木劍誠然是一種至柔的練法，但獨孤求敗的木劍卻又是另一種至剛的劍法。只不過前者內勁成圈，招無所滯，後者勁力雄渾，威力無儔。各為武學中的剛柔兩級而已。(網上copy)

上面有人話
金庸最後用鎗秒殺武功總結
我咁睇 例如亢龍十八掌咁
一掌打岀對面爆炸 講緊係即爆
仲有楊過岀掌大海翻騰 咁同大炮有乜分別
鎗無呢種殺傷力 係啲人廢得翻拳腳招
所以鎗係神功中係垃圾

仲有想問
啲人比武一掌打岀
就算企十米外都一秒內中掌
咁同開鎗有乜分別 如果避得開 等於避到子彈?
咁推論石破天快過飛機唔係無可能?

大家最中意邊首？ 有冇其他高質歌？

呢段真係寫得好好

呢個post好睇過所有金庸小說

我覺得最難得係討論還討論，冇屌老母

呢樣真
我都係見氣氛咁好先加入討論
平時食花生算

蕭峰懷疑段譽老豆係30年前帶頭大哥算唔算係一個bug？

06神雕首天下無雙都好正

情義兩心堅 劉華版
天下無雙 張靚穎
兩首好似一個楊過 一個小龍女

聽聞當年金庸神鵰想寫小龍女死 但班讀者講明小龍女死左就擺買明報 先寫佢係谷底食蜂蜜咁牽強 堅唔堅

估唔到我提起六脈神劍世界第一之後會引左幾次戰

上面有巴打提起一陽指同埋慕容博 可以討論下
先講歷史背景
天龍係北宋 早過三部曲少少
有巴打認為一陽指唔差過六脈 又有話六脈殺傷力完爆
個人認為 跟據查大俠描述
一燈既一陽指應該算係一品
而一燈同七公並為五絕
則一品既一陽指同降龍十八掌應該可以不分上下
所以一陽指殺唔到人或者無殺傷力不成立
成功點中要穴同殺到無大分別
只係以上兩者相比 一陽打法偏向打要害(穴位)

至於慕容家既參合指 原理應該同六脈一樣
都係將內勁由手指穴位逼出 形成劍氣
其實同降龍同一陽打出黎既掌風或氣場相似
只係以科學角度 劍氣面積細令到穿透力更強
然而六脈係一套完整既武學 應該有埋六劍既配合
相信只係慕容博未食過先自high

石破天係bug黎 加埋佢討論冇意思
佢招飛木板跟本識玩可以無限飛

如果冇記錯 超級契丹人就係出過遠距降龍
但係文章有提過隨住距離會減弱 所以蕭峰先要一路衝前一路keep住出掌
不過呢招如果打同level未必有用 對面只要keep住拉距唔放技 好快你就冇藍
而六脈之所以勁係因為佢係透過手指放技
唔洗結印唔洗拉弓扎馬唔洗左手畫圈右手拍出
彈個指就一槍 仲要係六管既散彈
以段譽既內力同埋佢咁多女 要練到快過加藤鷹
一啲都唔難
所以唯一有討論空間既係
過兒或者契丹人出掌既內勁掌風 會唔會抵銷到六脈既劍氣

我淨係知我之後每次翻睇都skip左比人女女女果段

不過天龍有幾章係倪匡代筆
佢特登將入面啲角色寫到殘哂
好似係呀紫果幾段
呢個真

非金迷都上一頁左
冇老母正常既

你地唔段譽呢個角色好討厭咩..開頭幾回我都慢慢睇，到後面見到係佢嘅戲份都飛住hea睇

我反而好鐘意段譽

段譽證明咗即使有家底有學識有樣有資質間中好揪，對住女神一樣要做兵

成日無啦啦引經據典，一見佢拋書包我就飛，同埋見到王語嫣就跟蹤狂變態佬上身

最好笑係段譽d劇情
虛竹悶到死

我覺得最難得係講左咁耐段譽六脈，都仲未出自由高達潮文。

佢打金輪係吹到金輪係史無前例啵

郭芙老母比人討論咗好多次

不如討論下最強boss

太極要成百歲人先創出黎

楊過三十幾歲已經創出一套同降龍十八掌同級既掌法

講勢力，神鵰俠個名咁響，佢要開宗立派其實唔難。

倚好似有提過無忌天份高過佢老豆，到書結束佢先廿歲人，話要創武功又真係未有時間囉

段譽未吸鳩摩智之前，吸雜魚都吸到夠練六脈喎

情節，喜愛
蕭峰＞ 虛竹 ＞段譽

寫盲呀紫幾符合之前情節推進

yes，諗唔到po內提黄蓉次數多過小龍女

淨係比較射神兩個黃蓉都有排講啦

掃地僧算唔算boss？東方不敗嗰段雖然短，不過全書所有描述嘅鋪排都做到好 不寒而慄

14天書冇記錯係得佢一個實力完全大勝主角群

金輪係咁多個boss 中算排頭幾名喇..

大輪明王會係金輪之前

皇室掛

萬水千山蹤橫

寫盡蕭峰一生

其實智力好緊要
唔識自創武功始終去唔到最強
software 都要update la
郭靖到死都係淨係識果18掌
楊過死果陣應該同小龍女一齊創多左幾廿百十招
楊過加小龍女識出組合技 郭靖黃容就
咁多年夫妻都係冇野創過

郭靖既十八掌都唔同七公既十八掌啦

無見咁多年仲創乜鳩
日日喱埋扑野啦

郭靖打仗邊得閒

書入面冇比較過一品一陽
我唔會自己下判斷囉

呢到個個都有細心睇本金庸既書
同追下舊討論先出聲

有巴打話蕭峰唔驚一陽
咁都要睇係邊個用緊
條友用得廢佢梗係唔驚

得閒去下全真 係重陽祖師像面前打野戰

覺唔覺金庸個全真派食老本
唔係人地驚佢d大招晨早比人ko左
但d勁野又無人識

天罡北斗陣

根本d招都唔勁，我諗王重陽應該得招先天功最勁，但全真無人識

射鵰仲有絕招！好武功！
作曲填詞黃霑
主唱林穆

笑傲江湖一定有滄海一聲笑 羅文，許冠傑，黃霑都唱過
作詞：黃霑 作曲：黃霑

周華健呢首天龍八部都好聽
填詞林夕 譜曲周華健

香港9成金庸小說改編歌都有黃霑份 仲有全盛林夕顧嘉輝 主唱嗰幾個歌手全部都頂級水平

第二代弟子平均有四絕七分一，ok la，好少成個組織幾代都勁，少林武當都唔會

坦克向無咁華麗姐，你睇下神鵰耶律齊坦住左李莫愁等其他人做DD果場幾型

邊有七分一，去到神鵰應該同霍都依d差唔多級數
不過其實5絕d徒弟好似無個出色咁，除左郭靖

唔係性格怪癖，就唔鍾意教人武功

楊過算唔算 五絕入面學左三樣

楊過唔算真係徒弟喇，每個淨係教佢一招半式，洪七公打狗直情d口訣都無話佢聽

天罡北斗陣其中一個唔可以當佢實力有七分一
係陣法勁先有強大威力

個陣法都係王重陽創

我覺得唔可以咁咪比wo，黃裳都係用成世人先寫得出九陰真經

柒子唔係有個陣比佢地圍圈圈, 都唔知有幾多個可以生存到神鵰

其實係五絕上神台先覺得七子廢姐
評心而論 梅超風都差唔多打爆射雕 七子最多弱梅超風少少 唔計班癲佬算勁啦

當時第一次睇神雕都覺得呢段奇奇怪怪夾硬黎咁

無王重陽同北斗陣嘅全真教得個擺字
七子算係叫好少少

去到罷買咁誇張?

白首太玄經
個主角一開波就死練8種上乘內功因爲逆練走火入魔比人打一掌混合內力練成無敵內勁羅漢伏魔神功此功十萬人都未必有一人能成此功講難度應該比易筋經難練
白首太玄經 就強到可以差點震破洞穴
可以把所有招式而為一

淨係呢兩個神功都已經掛到top3

成個全真教又串又唔識教人 (馬鈺叫最識教人， 又早死)
周伯通求其教過耶律齊出黎都勁過曬七子班徒弟

其實個山洞可以話包含哂所有武功
內功外功輕功乜都有
假設石破天學哂一定做到top3

佢只係輸在出生時代太後
而金庸作品有個約定續成：時代愈後武功愈廢

無乜人講過黃藥師d功夫 可否介紹下

上維基睇話桃花島d武功源自逍遙派

石破天計內功唔知有冇楊過個個level 呢？

一定有

石破天根本係bug, 凌駕所有人之上
我係楊過fans都係咁話

逍遙子係咪最勁?
逍遙子個3 個徒弟淨係學左逍遙子其中幾樣絕學，已經可以做天龍最top個班

神仙級人物只係小無相加北冥加六陽掌都玩死人，用六陽掌出生死符，之後慢慢吸，損人利已極致

同黃裳果d同級既仙人

掃地僧唔係boss，係外掛

我記天山童佬寸過少林功夫唔係逍遙功夫個皮，叫虛竹唔洗學少林野

認真，最勁一定係少林達摩，之後就 掃地僧 逍遙子

東方不敗 用一支針 就屈曬機， 內力速度 已經去到草木制敵嘅境界

問多次
各位巴打邊個版本既神鵰好推介
小弟想睇 但唔知邊套好

好難講

東方不敗唯一出手就係對住令孤沖，任我行呢班垃圾

實在好難比較佢有幾勁。 可能喺堆怪物眼中佢真係彈黎彈去嘅死煩膠

你話令狐沖垃圾

2,3版都ok，兩個版本睇你個人喜好取態

點解會講到笑傲班勁人係垃圾咁，明明東方不敗呢段 係武俠小說 極震撼 的經典

乜內功都無仲唔垃圾咩
只係佢d對手見佢係華山大師兄
以為佢出劍有用內力啫

乜宜家決定內功既標準咁高
要拎楊過黎比

？

易筋經好似有兩本？一本係原始梵文版寫落去神足經上面，但比游坦之條on9仔連埋神足經兩本一齊毀左，另外一本漢譯版係達摩徒弟同幾個人夾手夾腳譯出黎，所以去到笑傲先有人練成過？

唔係...之不過我見之前大家討論緊楊過先講下啫...絕對冇任何貶低佢既意思

我係想問邊套拍得好睇

14版飛曬小龍女果part都好睇、我真係頂唔順個造型 整體黎講我會鐘意06年版囉

講天份 我真係覺得楊過最癲
其他主角叻極都係學武功快
但金庸直頭寫佢自創到絕頂武功
40歲都無
自創到黯然銷魂掌
可以同降龍十八掌彈指神通一個級數

逍遙派是金庸小說《天龍八部》裏的一個虛構門派。其門下弟子個個不凡，個個男俊女美，俊朗不凡，人人瀟灑飄逸，聰慧異常。後來射鵰英雄傳中的桃花島疑似出自於此門。

咁我睇06
唔想見到陳妍希做小龍女

係囉 睇劉亦菲同楊幂

逍遙派係道家武學，但係黃藥師武功好似同道家冇關？

令狐沖真係垃圾
係啲人吹到佢好大

利申:令狐沖hater

瀟灑呀嘛 聽講係

全部都係黃藥師自創架喎桃花島

扮瀟灑，大半本講佢失戀失意借酒消愁講瀟灑莫大瀟灑過佢，救完人彈首曲野都無句就走左去

其實一部中文小說改角色名好重要
金庸諗招式名同人物名果時係咪用粵音諗定普通話諗？

打狗棒法用普通話讀怪怪地

咁獨孤求敗創嘅九劍的確係神級劍術黎嘅

每個角色名，書名，章節名，招式名，都好有意思 華山論劍， 教單于折箭 六軍辟易 奮英雄怒， 聚殲 淨係章節名 都大把 討論 地方

令狐沖無劍咪係舊垃圾
成本書一見佢一叫小師妹我就燥

荷巴鐘意邊個主角？

逍遙子 (仙人) > 達摩 (九陰九陽始祖)
> 黃裳 (九陰二版) = 無涯子 (半仙人)
> 掃地憎 (最強人類) > 其他人

刀鞘都用過啦
無用心睇就咪出黎扮專家啦
hater

好少鐘意主角
如果要簡就一定係郭靖

逍遙子應該都係北宋時代嘅人？但郭靖練晒成本九陰，唔會差過黃裳啩？

原來都有同道！！！
佢明明只係一個失戀死毒撚

九陰由初版開始已經係黃裳所著，唔關達摩事，九陽初版的確係達摩所著，但之後修訂為王重陽借比一個奇士睇，個奇士覺得九陰陰氣太重，所以以九陰為基礎寫本九陽出黎，而倚天一開始都透過張三豐話達摩只識梵文，所以寫唔出九陽呢本用字咁深既書出黎

比女神當係工具兵
之後再比另一個女神追返轉頭既愛情故事

維基咁講?

在《射鵰英雄傳》第一版中，《九陰真經》和《九陽真經》原是相傳是「東土第一代祖師」菩提達摩祖師所寫下，話說達摩東來，與中土武士較技，雙方互有勝負；面壁九年後參透了武學精奧，寫成二書。其中九陰真經所載為武學招式，九陽真經所記則為內功秘訣。

刀鞘打邊位高手

之後係金庸第一次修訂既版本中修訂曬啦

新修版《射鵰》第三十一回，「道家武功本來以陰柔為主，九陰極盛，乃成為災，黃裳所以命名為『九陰真經』，原有陰陽不調，即成為災之意。這九陰真經的總旨闡述陰陽互濟、陰陽調和的至理，糾正道家但重陰柔的缺失，比之真經中所載的功夫更深了一層。」
新修版《倚天》，「撰寫《九陽真經》這位高僧在皈依佛法之前乃是道士，精通道藏，所撰武經剛柔並重，陰陽互濟，隨機而施，後發制人與少林派傳統武學的著重陽剛頗不相同，於純粹道家的《九陰真經》之著重陰柔亦復有異」

其實我唔同意所謂時代愈後愈廢
因為三部曲果到九陽已經係比人越學越勁
超過左前人既九陰所以只計張無忌有吊打前人既可能性都唔定 只就唔會去到仙人級
好多人誤解既原因係笑江果部淨係寫招內功著墨太少唯一最勁都係易筋經同吸星大法

而估計同一時期明代既俠客行就屈機到用內勁彈走高手

你要重新定義你既垃圾標準

好彩全真都叫仲有周伯通，唔係成個全真教真係無個打得

周伯通係王重陽師弟,咁其實有冇提過佢地師傅係邊個

名義上師兄弟
其實算係師徒關係多d

不過全真次次有事，老頑童都好似唔理咁
同埋全真教，全真柒子再下一代真係全部垃圾，趙志敬都叫武功最好個批

所以比人燒完山就影都冇

三部曲去到倚天仲有咩你覺得係五絕級高手？倚天入面大力金剛指講到似絕學，但天龍只係一般高黃眉僧用嘅功夫，更唔講天龍入面一堆五絕級以上，其實大家唔係講一，兩個異數，而係總體。

九陽有話勁過九陰咩
不過我都覺天龍三子完勝三部曲

無，我覺得應該九陰勁啲，因為九陽只係內功，九陰係全修

天龍入面強調內力越深厚，就算係一招人人都識既招都有極大威力，亦都因為你有強大既內力先可以修練到高深既武學

九陽係建基於九陰囉，不過九陽作者好似冇睇過九陰總綱，書入面亦提及過九陰總綱比成本九陰更高深

新手留名
最近睇返鄧超果套倚天屠龍記同黃曉明果套神雕俠侶
好想睇小說三部曲 知唔知邊間書店齊？唔想去圖書館借

其實仲有，段延慶第一次見蕭峰用拐杖係石地板上刻字，表示唔想同佢打，蕭峰見到後一腳刷走佢表示算數，但去到神鵰五絕都無法係木頭用手指刻字

想問好耐,點解鳩摩智識小無雙功?

新版講丁春秋同李秋水有路，李秋水同佢生左個女，好似係王語嫣阿媽，李秋水教佢小無相，丁春秋留左係王家，鳩摩智路過偷左，記得係咁

小龍包個套，心血來潮由武林大會開始睇，本身好地地幾好睇，睇到東邪救楊過個到，講黃藥師愛上梅超風，即時冇哂心情睇

新版講？新版只睇過一次唔係好記得

誠如之前所講嘅神功，最成功可以100%傳承到嘅武功 全部都係有本經做實物做參考
例如九陰九陽易筋經
其他武功
逍遙派武功，北冥，六脈，先天功，乾坤去到 虛竹段譽 王重陽 無忌就斷左
降龍由 蕭峰，洪七公到 郭靖，雖然有變化但 總算成功傳承
九劍重劍一陽指都成功傳承
太極由張三豐去到沖虛道長應該弱化左

應該大部分書店都齊， 不過唔知係第二定第三版

二版係咪冇提及過點解鳩摩智識小無相功？

無

有書有人先可以100%留到
降龍十八掌同一陽指就係好例子

好似話當年係明報連載
好多讀者都估到金老想寫悲劇結局
比較射鵰，神鵰入面主角遭遇全部都係差好遠
有老母->無老母
英雄老豆（算係）->漢奸老豆
俊美白鵰一對->醜鵰兄
小紅馬->老黃馬
健全->傷殘人士
條女有家底+處->綠帽慘汁
所以當時盛傳會係小龍女死後楊過跟住跳落崖自殺
唔會有十六年後嘅故事
亦唔會有射鵰神鵰年紀bug

其實除左神鵰之外
仲有傳聞話倚天係魔王育成記
張無忌應該學左絕世武功返黎殺盡正派中人
但又係因為考慮讀者所以寫到無忌而家個性格咁垃圾變左大愛撚......

天龍公認最強。我諗無人會反對，連配角都有五絕水準。大明輪王

屌如果小龍女同楊過到最後都唔可以一齊一定sad到仆街
同埋黃蓉2母女一定有更多人憎佢地

小龍女死左仲好，即刻封神劇

果陣金庸寫郭襄係睇得出想將郭襄配比楊過 特別金庸咁強調因果，亦想借楊過郭襄兩人一齊還左郭嘯天楊鐵心誓言

寫九陽條友借睇完九陰之後覺得陰氣太重，冇陰陽互濟效果，但九陰總綱正正係黃裳都覺陰性太重，所以提及陰陽互濟，不過係用梵文寫，而且比上下篇所記既武學更高深、所以真係學足九陰既得郭靖

佢哋一齊左住係古墓，之後楊過太悶，走左出去花天酒地，然後小龍女寂寞難奈，走去全真揾壯男....咁就真係神，一下推翻前面所有野

楊過十六年無人無物都捱得過
會因為嫌悶去花天酒地？
小龍女自幼修練靜功更加唔會寂寞難奈
你啲性幻想真係好撚嘔心

其實大明輪王應該勁過五絕,大明輪王未學小無雙功之前已經可以同天龍寺五大高手開戰

射鵰完左之後，金庸幫啱啱創刊嘅明報寫神鵰，佢嘅情節直接影響銷量， 如果小龍女真係死左 睇完射鵰黄蓉 再睇神鵰應該係咩心情？倚天有啲位都要大改，想像唔到深情楊過會配郭襄，一版倚天無忌開頭好兇狠殘忍，後來又連唔到結尾，所以2,3版改左童年

我反而覺得郭襄一出場就係悲劇人物
將原本喺楊龍身上面嘅悲劇過嫁左落佢身上

平衡番一直以黎郭家>楊家宿命

而家咁寫 又打破指腹為婚嘅世俗，又有所謂因果，我覺得咁係最好

我心目中金老個idea本身係

射鵰：大團圓bbq結局
神鵰：悲劇結局
倚天：反英雄式魔王大勝結局

每次諗起都

楊過自殺陪小龍女最好，郭襄傷心一世最合理。

佢果陣學左小無相功，佢用小無相功既內力基底先學到72絕技。因為小無相功包容性強。

有啲野係得唔到先係最好，未完全接觸過嘅野唔代表佢唔會沉迷，平時孤獨開當然無問題，但得到左再失去就未必忍到，不過我開玩笑姐，唔好嬲。我對於果啲走向突然大變但又情理之中嘅戲特別欣賞，例如殺神特工，但呢種類好似係華人社會比較少

打東方不敗個時已經識吸星

令狐沖係一埋垃圾入面都做唔到第一，好難話佢勁。

兩部飛狐同碧血劍好似冇乜人討論

其實又無講過黃藥師幾歲創彈指神通

但射鵰年代佢都應該三，四十歲，本身又無乜著墨佢有咩奇遇

楊過又蛇膽又寒玉床又九陰又打狗

小龍女死左一定仲好睇

雖然我認同楊過係高I
但佢套掌法跟本全世界得佢一個打到
跟本就冇得傳承
集當代武學精華再加上要有小龍女訣別做開動條件

認同，金庸身為一個作家應該忠於自己。照自己所想既寫洛去。

其實楊過可以寫到好似小寶咁
就算小龍女唔死佢都唔介意嫁啦
雖然唔符合楊過性格

倪匡都講過佢係生意佬黎，唔肯加稿費俾人

我覺得佢當年唔比謝霆鋒做楊過係一個好錯既決定。

可能會終生不出古墓 直至老死

金老到最近新修版都係做唔到呢樣野

原本我都想睇韋小寶妻離子散

張無忌做魔王應該好睇過而家年垃圾好多
亦附合左三部曲之後個武學大斷層

楊過性格就係可以好輕易吸引到異性，但最愛只有一會，呢下先吸引

謝霆鋒年輕楊過性格似足楊過，憤世嫉谷，做野瘋癲。十六年後都夠男人味有凔桑成熟咁。唔理其他人眼光同年長王菲一齊。又專一。

張無忌就係想睇佢報殺父母義父之仇
成本都係挑戰正派光環嘅不敗定律
諗起都不得了

幾部長篇主角都唔係第1啵

應該唔會

依楊過性格佢一定跟住姑姑死
話之你天下大亂武功失傳

佢留住自己條命就係抱住一絲見得返姑姑嘅希望
之前幾頁有話楊過醒到俾黃蓉呃左十幾年
其實我覺得佢唔係無懷疑過
佢一路喺海邊練劍其實就係搵南海神尼存在證據
只係與其話佢係信黃蓉
不如係相信姑姑喺崖上面寫嗰幾隻字

大部分人對武俠小說期望唔係咁，將武俠小說連登化醜惡化黑化真心驚

將明教形象改變，算係另類vs正派

如果佢真係入左魔道
成部倚天就會好似睇Anakin skywalker變黑武士咁

笑傲最勁東方不敗，用針殺人。五絕級數都做到啦，楊過彈指神通殺人，有尼摩星仲有飛石殺大汗。東方仲係要用鋼針，假假地都係利器，令狐沖成班圍打都打輸，點話佢勁呀。

衛斯理都有話過神雕本身就係一個悲劇故事，兩個悲劇性格既人物有悲劇既經歷組成一個悲劇既結局

天龍射鵰三部曲笑傲，都唔係第一/有可能唔係第一

唔係任盈盈搞佢Gay友， 令狐沖佢地可能全滅

任盈盈先係no1

全中，所以佢邊到勁，點講都講唔通，仲有我唔係講主角第一，係講(係班垃圾)入面都做唔到第一，睇野睇清楚下下斷章取義好難討論

無嘅，其實佢鹿鼎記都已經嘗試脫離傳統武俠小說個玩法，可惜佢唔玩落去

咁就咁睇名 都怪怪地
張無忌 個名都十足大魔王咁
書入面 就反而成日綁手綁腳咁 顧忌好多野咁

仲有個性格

你個名

咁阿青都無打過d勁角
係咪都係垃圾

鹿鼎記真心勁，再睇番佢第一部作品書劍恩仇錄真係進步咗好多。

對比番*

張生個義父講解下你自己個義子

阿青，石破天我覺得係 bug 黎

大家點睇2017射鵰黃蓉, 係咪最似

就咁睇gif麻麻地

天王蓋地虎，蓉兒一米五

最近有巴打尤奇寫緊金庸故，四絕係四大天王。個設定好好。

周伯通唔明唔等於其他人唔明

左右互搏何嘗唔係得三人識

回應番最早嗰個問邊個係最強boss嘅回覆，首先列一列15本入面每本有邊啲著名boss先

講起來天蠶再變入面最後個魔教長佬獨白都幾反高潮，而且幾頁就洗白左佢，大家有興趣可以睇下

黃蓉啦
成日搞楊過

方證識易筋經，唔底線

boss定義真係好廣，正如周伯通，郭靖都要敬黄蓉，東方不敗又聽晒楊蓮亭話

我覺得書劍幾好睇，特別係打張召重嘅情節，同香香公主尾段

直接話最強既人物 又搬 無崖子果班仙人出黎 不如話一定要有描述 姐係無崖子 獨孤 黃裳 沒親身出場展現過武功唔計。

東方不敗勁在唔係支針，係身法快，就算你見到破綻都破唔到

依樣都係，只係佢內功部份黎同其他書角色比較。証明令狐沖唔係巴打講咁勁抽。

其實討論金庸=討論邊套武功/邊個人最勁真係講到好悶

不如講下情節仲好啦

片呢

笑傲入面一定係最好打最快最強內力，用針格開兵器，不過如果穿越去其他小說，就唔知相對上係咪都咁快，可能前面朝代嗰班內力輕功水平高，覺得東方不敗唔快，又或者佢仍然係咁快

幾靚，不過我鐘意翁美鈴版多啲，利申冇睇過米雪/朱茵版

黃蓉呢個角色上個post都講左好多

追完post 見到大明輪王 同小無雙功
忍唔住笑左笑

當佢識凌波微步同彈指神通呢啲前朝武學，所以黎到明朝已經嚇死全個武林

一直過得當年應該比謝霆鋒出演楊過。不過好似無乜巴打認同

其實楊過好難演
16年前同16年後, 2種型法, 性格都變左好多

黃曉明個feel太奸， 唔夠傳神，我麻麻地佢個楊過

仲要大家都有帽

後生楊過=陳曉
中年楊過=海綿蛋糕

大家唔覺謝霆鋒同楊過性格行為上好似咩。加上謝霆鋒既愛情故事都同楊過好似。

覺啊

高傲，又唔會自大，又有本事當年樂壇影壇都好出名。又唔理人地睇法同王菲一齊姐弟戀。楊過小龍女姐弟戀。又專一成日講謝霆鋒放唔底王菲好似楊過。

呢個post同上個post都經常上熱門 估唔到

比人斬左隻手之後， 「他知道，哭是沒有用的。」

黃曉明我覺得ok楊過要有d邪邪地既feel

當年金庸極力否定謝霆鋒，認為他的緋聞太多，為人和性格都沒有楊過單純，最后竟對張紀中提出了“用謝霆鋒演楊過就斷絕合作關系 楊過有幾單純細細過就一個人流蕩江湖。謝霆鋒細細過夠一個人外地日本留學。加上性格，愛情 match 老金真係愈黎愈老懵懂。

巴打做咩咁執著謝霆鋒

佢老左懵左好多啦
佢個FD倪匡就重幾精靈

擺明特登
林平之游坦之個人生又好平坦咩

內功同輕功有一定關係

單以內功而言，方證識易筋經，內功斷估唔會弱
任我行內力同方證點計都係同級

而放係天龍年代游坦之識易筋經之後先練成冰蠶寒毒，已經係同丁春秋慕容復同級。

宜家東方不敗係屌打任我行等人

我唔明東方不敗點會垃圾

因為我覺得謝霆鋒真係好適合而當年佢做楊過既機會好大，就係因為金庸唔肯。所以先由黃曉明頂上，相比黃曉明邊到似楊過。佢做黃過年輕版唔得。

林平之真係平之

叫謝霆鋒fing兩下重劍應該好似抛鑊咁

無人講東方係垃圾 一直講令係唔勁 個個睇野都斷章取義。

謝生chock爆版楊過
諗起都打冷震

古天樂係最好

令狐沖係一埋垃圾入面都做唔到第一，好難話佢勁。

我唔知你呢句包唔包東方不敗

假設游坦之同任我行同級

游坦之丁春秋慕容復同級

游慕容圍攻蕭峰，後者漸落下風

任我行，略遜一或半籌令狐，向，上官合圍下都屌打

斷估圍攻東方不敗個堆人加埋勁過游慕容(佢仲揸流灘)掛

斷估東方都勁過蕭峰唔止一籌掛

游坦之係神足經，而正宗梵文易筋經亦比佢毀左，而方證易筋經應該係達摩徒弟同幾個人夾手夾腳譯出黎，邊本勁D好難講

謝個樣演少年楊過唔夠精靈古怪
演16年後斷手楊過又唔夠佬味

我覺得演楊過最似
少年 小龍包果套 樣後生靚仔帶點邪氣
斷手 黃曉明 佬味十足有霸氣

對比翻謝 幾多歲都係Chok
作者反對用佢係十分明智嘅決定

古天樂不了

第二版係佢睇圖學，叫唔叫練成我唔識講啦

但到方證身上係學左咁耐都無事，內功心法錯小小可以好大獲，斷估唔會有問題掛

而令狐學完可以食晒身上真氣，點都唔會廢掛

唔知點解覺得慕容伏好廢

咁講係純粹話方證本易筋經唔係天龍果本姐 唔係話佢廢，因為新修版金庸十四本書冇人練成梵文版易筋經，游坦之都改左果d圖係神足經。
梵文《易筋經》本是武學中至高無上的寶典，只修習的法門甚為不易，須得勘破「我相、人相 」，心中不存修習武功之念。但修習此上乘武學之僧侶，必定勇猛精進，以期有成，哪一個不想盡快從修習中得到好處？要「心無所住」，當真千難萬難。少林寺過去數百年來，修習《易筋經》的高僧著實不少，但窮年累月地用功，往往一無所得，於是眾僧以為此經並無靈效。

方證同沖虛同級，沖虛都識太極，你都唔會覺得佢同張三豐同級啦

方證 = 沖虛 < 張三豐 ～ 張無忌 ～ 郭靖 ～ 楊過 ～ 四絕

咁東方不敗勁過方證，但係咪同媭人面班人同級係比較唔到架喎

最關鍵 沖虛 < 張三豐 呢個位可能係
沖虛 < <<<<<<<<<<<<<<<< 張三豐呢？

二版對三版，口同鼻拗

中神通=金輪（龍象10層）＞4絕=裘千刃

沖虚可能廢過七子
真武劍比人搶左禁多年， 都無能力攞返

最後有描述方證勁過沖虛，少林易筋有方丈高僧教，又有一本經，傳承一定好過太極傳承

最on9係三部曲入面完全冇易筋經呢樣野 張三豐上少林果陣，果幾個和尚係諗成千人一擁而上

日月神教搶野嗰陣，唔知武當係邊一代人

楊過已經打贏金錀了

講易筋經果段二版已經有 係游坦之學本野唔同左

日月神教同明教有冇關？

楊過iq過150

我諗唔會有人覺得沖虛個太極劍等於三豐甚至無忌掛

普通人太祖長拳，蕭峰太祖長拳。完

係咪都用粵音創作？

金庸自己話明教還明教，日月神教還日月神教，日月唔係根據明字拆開

我諗果陣金庸係寫比香港人睇應該係以粵音創作掛

咁有咩出名招或人物用普通過最難讀？

哈毛功

八荒六合唯我獨尊功

留意到金庸係腳膠

點解會覺得金庸有考慮過用咩語去創作
我覺得佢應該唔會諗讀者用咩語去解讀
只會諗功法既名有咩意思同比人既第一印象

咁巴打/絲打你講下自己最鐘意邊條愛情線同女角

夜子係咪好鐘意2017呢個黄蓉？

神鵰入面話 羊祜 楊過 同音不同字

普通話差 讀哂普通話同粵語我都覺得唔同音
可能上海話同音啦

呢個有人研究過，好似話呢到係用左吳語，金庸平身浙江人，用吳語都唔出奇

咁就唔知啦 始終都冇講明
不過招式功法呢d 我都係覺得用意思去創作多d
北冥 枯榮禪功 紫霞 乾坤大挪移等等

意思重要外，讀音順唔順好聽唔好聽我覺得都好緊要，香港報紙登文，用粵音創作招名人名唔出奇
東方不敗用普通話讀聽落唔多似人名

木婉清

東方不敗 獨孤求敗呢d 如果第一次聽
就算廣東話都應該唔會覺得係人名掛

岩岩有巴打話謝霆鋒同楊過好似
好彩楊過無比佢做，條友淨係識chok
仲要話謝霆鋒專一，好心就算喇謝霆鋒同第2個張柏芝仔都生埋先再搵返王菲，同楊過16年一心一意等一條女，同埋咁多女送上門都唔食完全無得比
搵謝霆鋒黎同楊過比完全係侮辱

意思唔似但聲調可接受
普通話不敗係三聲四聲，作為人名怪怪地咁

我反而想知東方不敗呢個咁騎哩嘅名有咩來歷

柒到同風雲果堆有得比

下 我覺得東方不敗個名好型喎

我都覺得東方不敗個名好有氣勢

不敗個名係唔錯 但求敗更有味道

好中意一d相反既名，好型。

不破，不敗，無雙，無忌，不二，不悔，不了

D廣告有時都幾灰諧

尹志平

好唔明點解段譽做皇帝既時候唔畫返六脈神劍d圖出黎

你望個後宮
仲有邊有時間做呢d咁費神既野

睇返大戰東方不敗嗰段，同 鋼鍊打大總統 有相同之處 幾個打一個都要輸， 重傷 臨死前 都打到對方重傷 而且係「傷殘人士」

金輪法王奸到底 郭襄冇拜佢為師
金輪法王最後為救郭襄而死，郭襄同法王有師徒之情
大家鍾意邊個版多啲？

另外想問二，三版有咩改動位係你地好鐘意/好唔鐘意？

笑傲2,3版暫時睇落改動唔大，不過我中意2版令狐沖每次都係錫盈盈面頰/額頭，符合番盈盈個性格

乜料

尹氏後人，道教/全真教後人極不滿尹志平呢段情節
btw李一桐係靚但你之前條link感覺唔太似黄蓉

你一黎就拎個萬中無一既例子

東方不敗呢個名係個隱喻黎，你諗返本書既創作年份，就知道笑傲江湖呢套小說係充滿政治意味
呢個就係點解我覺得笑傲江湖係金庸以至華文小說第一神作，當中探討既人物角色、劇情內容，同埋哲學隱喻真係勁到癲

你講多啲，當推po引人入嚟睇啦
笑傲後記有講政治時局係一時，寫人性先係長遠

笑傲既人物應該係金庸咁多書入面最現實既

其實九陽神功好似勁過九陰好多
但只有張無忌擁有
一練成已經係無敵壯態,無限內力,無窮大內力,自體回血,幫人療傷咩都得

純以內功修為計 九陽的確比九陰勁
但九陰既勁係在於包羅萬有
而且入面既武學水平高過一般江湖好手唔小

不過我以前都係覺得九陰好廢

係
因為金庸群俠傳
金陰真經練黎唔知做乜,冇得攻擊既
但九陽一野地圖炮死哂

game野不能作準 好多策劃都睇得好淺
就算果陣既九陰真經online 話自己真武俠
如果蕭峰玩都比d土豪玩死

但九陰先有外功 反而冇得攻擊

我懷疑當時江湖吹大咗

射鵰最後郭靖武功同神鵰郭靖全本武功嘅描述，就係郭靖練九陰真經有乜成果

郭靖神雕個陣應該係全書最強
楊過應該最終都強唔過佢

開掛用黯然楊過必勝

fans派黎料
我又黎下先 段譽必勝

楊過係生死相搏就輸果下先開到掛姐，郭靖點會同人生死相搏

楊過 同郭伯伯打 應該會輸 因為佢兩個唔會生死相搏

唔全力算乜野比武？
玩下痴手咁又分勝負？

一個得單手，一個雙手可以當兩個人用

btw九陽所謂無窮無盡係咪回復力極強咁解？

係
可以咁講，倚天張無忌輸內力比張三豐果陣張三豐話雖然唔夠佢純，但連綿不絕

點會，佢都試過接近用哂內力

但係佢用曬都可以好快回復嘛

李秋水仲有傳音搜魂
童姥仲有生死符
無崖子就因為其實北冥本身已經可以做到無限內功 內功強=一拳一掌都已經係核彈所以唔洗其他功掛 已經仲有埋凌波果d 估計係有掌法既
逍遙派真係超屈其實
後人真係未見過有可以曲直如意既掌法

生死符感覺似天山六陽掌嘅產物，因為要解都要六陽掌先得，所以我當佢同六陽掌有關

咁只代表佢係長跑好手，未到無限，遇著同級短跑好手隨時一下收皮

張無忌全盛時期應該係向張三豐請救完將九陽+乾坤+太極融會貫通

九陽係純練內功，冇任何武學招式，但練成後因為內力深厚，所以學咩都易上手同大威力，例如張無忌學乾坤大挪移就係本身內力根底好，所以學得咁快，九陰就集合各大門派破解方法，更係武學總綱，外內輕功治癒閉氣乜都有提及過。而練成埋九陰總綱係同練成成本九陽達到相同武學最高境界

北冥吸完會轉晒做北冥真氣
0害處 只要一步一步吸上去

化功純化無得吸
吸星吸完會爆體而死
根本無得比

或者咁講啦，我覺得張無忌唔會夠九陰高手打，九陰神爪都係果種爆發力高，短時間都可以收人皮嘅招，類似聖火令武功咁

總綱係梵文，指出九陰極盛係災害，亦提及陰陽互濟去糾正呢個錯處。而寫九陽既人睇完九陰就覺得又係陰性極重，就寫本九陽出黎，提及陰陽互濟之道。所以有人認為佢睇唔明梵文總綱

九陽就係要拖慢打
佢每秒都係到回緊紅藍血
而三位高憎就不斷扣藍血
如果大家玩速戰 張輸鳩硬

正如上面有人提
如果短時間爆炸力打張
扣佢血快過佢自動回血嘅速度
佢就會收皮道理一樣

兩個到左武功巔峰時已經唔會有相鬥嘅可能

我宣佈，打和啊

張無忌除左劍仙，天龍三超人同音速戰機嚟講係真係好勁

有咩爆發力可以打死內功滿等嘅張生
佢仲有太極同乾坤

開掛楊過

認真，天龍三兄弟

個人認同張生真係輸3超人小小

你估真係企係到硬食架咩
我同認天龍三超人會贏
但一定係苦戰
三超人打完都周身傷

咁問打得死呀嘛

聖火令三使當日如果拎劍一早收佢皮，唔好唔記得講內力佢哋三個差張無忌好遠，而且乾坤都救唔到佢，只係果個時代已經無同級同佢打，你先覺得佢回極都有，有如一隻90坦比50嘅DD打，隻DD可能都覺得隻坦點打都無扣血

可惜張無忌係個個時代係冇對手
睇唔到佢從同人較技個時學習再進步
因為一開波內功已經滿等
雖然睇佢技壓群雄都係一大樂事

拳腳功夫
張無忌真係得太極
偏偏太極詳述唔多

七傷拳都唔算差
係崆峒d人太垃圾先搞到好似好雞咁

未到神級啦
講真，張生用完一次都冇再用啦

神唔神級就見仁見智啦
咁都講真 張生有邊場戰鬥係想置人於死地先

太極算係咁啦 第一套比佢話係創作出一套前無古人，開創一條新武學之路既武功，仲要係第一套由出場角色領悟無招勝有招既武功

火焰刀果d去到射鵰都一定係絕世武功
但係天龍都只係一流

唔關事啦,九陽根本係全金庸書最屈既內功
應該係bug黎
每秒回藍,仲要條籃bar長到扣極都扣唔哂
學識九陽已經係代表最強內力

北冥

成個post最離譜係咁喇掛
東方不敗勁過超級契丹人

紅字

係
拆到得返d閹割版 化功 吸星都足以割據一方

段譽個性格好嘔心

唔知邊到講話吸星係右使由北冥加化功改良
唔多確定真確
笑傲睇得一次

痴線
你九陽頂多係至純同連綿
北冥先係真正無限內力 同埋如果係練齊
可以全身穴道都可以吸人內力
姐係你連掂佢都唔得 一掂就吸乾你
你仲要走唔到佬

功能性又未去到修仙級
八荒六合果d直情去到返老還童
點樣樣做第一呀

易筋練到有力場
九陽都做啦到啦

學左少少既段譽已經咁顛
學晒成本真係唔敢諗

北冥最後一個學係學左2頁既段譽
改都係可以2頁改
或者連2頁都無既殘章

吸星大法是金庸小說《笑傲江湖》中的一個虛構神功。這套神功是將別人的內力吸收，將這些別人的內力化成自己體內的內力，或將真氣排出。由大理段氏殘存的北冥神功及星宿派化功大法融合為一，主要承傳自化功大法一支，合而為一稱為吸星大法。
維基係咁講
不過你睇下吸星咁多掣肘咁多缺憾 絕對唔會覺得係改良版

諗到東方不敗攞針拮超級契丹人個情境

好似係大陸仔ff

北冥咁屈機好難討論

虛竹都可能識北冥神功
但就要睇下童姥鳩up定認真啦
佢話佢都教過虛竹北冥神功
（同烏老大一齊果陣）

神鵰最後新五絕應該周伯通最强
黃藥師都有同周伯通講五絕之中以你居首

逍遙派武學太過屈大家知唔洗再強調啦

超級契丹人咁man，見到東方不敗呢隻老旦一定嬲到即刻變身

北冥圖係段譽到(之後好似無埋 )
如無意外虛竹體內得北冥真氣，不過唔排除有口訣

佢地根本唔明個概念好難傾
當普通高手內力有500
九陽=你練完有999
已經好屈 仲要每秒回藍極快既內功
但一掌打到最高都係999傷

北冥=你條藍係無上限
吸得就吸 呢d先係無限
你未吸到999之前當然輸九陽
但一過999 你同九陽對1掌
九陽係必輸

教佢點用d北冥真氣姐
吸功應該得無崖子有

東方去到天龍鳩摩智都未必贏到
東方個邊既武功弱哂

拎針遠程對火焰刀遠程

無崖子都無教虛竹北冥 淨係比左內功佢
北冥神功得返段譽識仲要識少少就整爛埋

佢書中係寫教佢北冥神功
唔係點用北冥真氣播

可能北冥神功 逍遙三老都識
只係童姥同李秋水識皮毛
吸人內力呢d進階用法就淨傳左比無崖子
而童姥同李秋水都有完整既另一門內功
所以冇再去練北冥神功
咁樣會合理小小

鳩摩智咁勁 天龍勁過佢嘅都冇幾個啦

唯快不破都屈機嘅

大前提係快到人地反應唔到先係，但應該無乜可能，其實葵花寶典同辟邪劍法快還快，都未到反應唔到，主要係出招太狠毒陰濕，先令人難以提防...其實有啲似山中老人招聖火令武功

得個快字內力唔夠勁既話都係花拳繡腿打人唔痛

葵花係見到東方不敗郁，童百熊已經死咗，之後嗰4個高手打醒12分精神+4人搶攻搶先機先冇死到，所以任盈盈避得切東方不敗針殺幾叻女

吉盲你就夠

笑傲入面99%係內力第一， 用針一打四個內力算強嘅人都贏，應該得方證，左冷禪內力勁過令狐沖任我行

李小龍係速度力量兼備

金庸好睇係因為除左武功之外仲有寫恩怨情仇等唔同主題。

令狐沖武功好似無咁強只係笑傲書寫嘅方向係果種逍遙自在笑傲江湖嘅感覺。武林第一、國仇家恨都唔係主線，如果太執著呢啲嘢就寫唔到逍遙嘅感覺。

成部笑傲都係反照呢種武功第一嘅執著，岳不群、東方不敗就係其中兩個例子。獨孤求敗就係正向偶像

主角大部分時間重傷+失戀，好破格 好同意巴打講呢三個角色正反例子/教材， 笑傲江湖，又有幾多人可以做到

你要笑傲江湖都要武功頂尖先得架
個柒頭咁廢笑笑口眼超超又鍾意撩事鬥非
如果早岀世多高手實俾人打死十世
就算係同書入面都頂唔到尖
打獄吏四兄弟如果唔係講明唔用內力
佢都贏唔到
咁計如果岀去打ranking 頂盡同書二流之士

前面講楊康，咁啱見到呢段 本身想搵郭靖第一次見女兒身黃蓉嘅描述

王處一暗暗焦急，籌思脫身之道，但強敵環伺，委實徬徨無策。本來他想完顏康是自己師侄，雖是大金王子，對自己總不敢如何，萬料不到他對師叔非但全無敬長之禮，而且在府中伏下了這許多高手，早知如此，自不能貿然深入虎穴前來赴宴。

最後已經好勁內力，應該東方不敗，方證，佢top3

笑傲班友，一同其他書比較就唔掂，fans 又要死撐，根本就係圍爐打飛機。講到東方幾快幾快，東方打虛竹一掌震都比佢震傷啦下話幾百年內功。

仲要成日講到令孤沖好灑邊一到灑呀請問，成日諗藉口幫師父兜，成日想番華山派，又放唔底小師妹。執著到一個點。

笑傲我剩見到一條廢柴

笑傲啲人既武功水平確係低。盲粉係要撐

新人留名

最鍾意笑傲,令狐沖個種瀟洒真係好正,另外都好鍾意洪七公,到處闖蕩行俠仗義,令狐同七公簡直係男人的浪漫

七公

辟邪劍法其實唔勁得個快字
打得耐就重複招有破綻
去返前面果d時間肯定連一線劍法都唔係

我睇唔到如果岀去打ranking 頂盡同書二流之士，咁講笑傲，靜係講笑傲情節有咩問題 你講每本武功平均水平冇問題，不過唔係下下攞群俠傳/穿越嚟講，先叫唔係圍爐下話？

我用金庸小說同金庸小說比較，你就拿攞乜鬼群俠傳，穿越黎講 OK you win 你可以拿埋數碼暴龍黎講

岀去打ranking呢句又真係幾on9

反而開頭話九劍要苦練二十年先可以同天下英雄一較長短,但係事實上練左陣已經算得上當代高手, 同時代嘅人都幾流下

令狐邊一到瀟真係睇唔出，你睇完我上一個reply都可以咁講，請你講解下真心指教。

其實令狐沖唔係事先見過林平之打隨時死係岳不群手上，根本無命比佢破到，因為啲招主要係陰人

咁普通招係兩個唔同人用都唔同啦
岳不群勁咁多

佢完美演繹扮灑脫。基本上佢只係頹同死心眼

未爬曬文，有人講過劍神青未

老頑童應該最強，唔生死搏都未分勝負

有講越女劍呀

咁你唯一可以比較係易筋，除左拎方證同游坦之比仲可以點呢

現代兵器都做唔到既嘢

神足經

同埋易筋經係天龍同笑傲果本係咪一樣都難講，天龍講易筋經既時候係話練易筋經既要求太高，要勘破人相我相先可以修練，幾百年黎少林高僧照易筋經練但一無所得，所以眾僧以為呢本書並無大用。笑傲方證就另一種說法，傳易筋經比令狐冲時冇提及修練門檻，淨係話易筋經要由少林高僧決定傳唔傳比人，去到鹿鼎記澄觀仲話易筋經只要循序漸進咁練，其實唔難

令狐沖因為唔知係易筋經，所以都符合“唔抱住透過易筋經習上乘武功嘅心態”呢個條件

群俠傳，穿越咪就係講你下下要用另外幾本去比較囉，我同你比較緊嘅範圍都唔同

楊過話過400個蒙古軍都拿不下瀟湘子尹克西，所以楊過級應該可以應付1000人，2個五絕級就做到突破2000人防線捉西施，後兩句純9up

純繳械同殺傷又係兩個層次嚟既

個post越追好似越好笑

因為傻嘅先睇到啲瑜珈動作練到易筋
方証啲口訣一定係殘缺版

呢個就難講，當初方證講明話會傳佢易筋，但點轉又無講，又可以話教佢時唔話佢聽又得既

淨係令狐冲個人自己咁多牽掛已經符合唔到練天龍本易筋經基本要求

唔可能殘缺掛，練錯會死人喎

方證最後都因為 緊急情況 格外開恩破咗戒

就快又爆po

前面太多巴絲 講自己最鍾意邊個主角，所以冇留意，大雄巴咁唔中意令狐沖，咁你中意邊個主角？

有邊本內功好似易筋經咁垃圾練完都變高手

上面討論緊易筋經既巴打,我覺得ptt個邊解釋得幾好

九陽神功
張無忌條垃圾練幾個月已經天下無敵

但係九陽神功好似好難練喎
易筋經入門要求低好多

下個post唔留名lu 睇埋呢個post就算

無忌由十五歲練到廿歲

仲要加乾坤一氣袋加速
雖然佢練左五年都勁過唔小人
但大成靠自己有排練

郭靖 蕭峰 真男人，大俠精神為國為民，鞠躬盡瘁，死而後已。射雕版郭靖除外。

睇完得到個post得出一個結論

天下武功出少林> 少林武功都係來自天竺（達摩，其他高僧）> 印度佬好撚勁揪，唔怪得而家成日開外掛

葵花

天下武功出印度

呢個應該係門檻最高 應該係15本入面最邪派 最唔正氣 嘅武功

何b or not 何b

北冥
虛竹,段譽本身咪垃圾

覺遠鳩學學識喎

其實覺遠係咪識哂成本九陽，即係無忌既level

老張有講過

覺遠唔係，得無忌機緣巧合下練成。

咁無忌都幾仆街 幫太師父療傷都係hea住輸內力

有冇講掃地僧？視天龍高手如無物

所以比戰神打到嘔血

快d推到1001

覺遠同張無忌最大分別應該係覺遠空有內力唔識用，但無忌就係乾坤袋入面全身脈絡打通曬，回復快，所以最後覺遠因為唔識運用谷得太行揹住幾百所野一下跑幾十里最後死左

個人見解，有錯輕屌

金老向馬拉松致敬

覺遠既死 除左唔識用勁 搞到累到爆之外

個人覺得 佢根本都冇諗住回復
佢帶君寶出走 變左少林叛徒
佢成世都係少林生活
自知都回頭無望
所以快手背埋個九陽神功比君寶聽算數

最後一層都係打通經脈？

話咁快又爆post

九陽好似冇分幾多層
李連杰版就分9重 第9重九陽在天嘛
黃玉郎就冇睇過 但佢都好似有分層數

無忌係洞到練咗四卷九陽，第一卷練幾個月已經醫到身上嘅傷，唔知當時覺遠係點背出黎分俾三個人，張三豐都醫唔好佢

咪由頭背到尾囉

咁自生同外力係唔同都好合理嘅

要快d推爆佢先得

北冥吸九陽會點

睇邊個修為高d

咁學識北冥之後，養住一個九陽人，咪可以無限升lv

大家覺得有邊d武功/招式名好型
（唔計傳統神功類別）

金關玉鎖二十四訣 純陽無極功 紫霞神功 碧海潮生曲

迴風落雁劍 太岳三清峰 奪命連環三仙劍
玉女素心劍 陰陽倒亂刃法

蘭花拂穴手 飄雪穿雲掌 五羅輕煙掌 般若掌 碧針清掌
玄冥神掌 龍爪手 擒龍功 寂滅爪 分筋錯骨手 拈花指
無相劫指

金雁功 梯雲縱

暫時淨係諗到咁多

絕户虎爪手

陰毒 老張都算係咁
加多個絕戶係名度
怕人爆袋都唔知

奪命連環三仙劍

亢龍有悔

降龍十八掌都唔算神功類 ？

係囉
第一式亢龍有悔 同第十式震驚萬里最勁，好似係

落英神劍幾型

飛龍在天 龍戰於野 潛龍勿用 利涉大川
鴻漸於陸 突如其來 或躍在淵 神龍擺尾
見龍在田 雙龍取水 時乘六龍 密雲不雨
損則有孚 履霜冰至 羝羊觸藩 笑言啞啞

有一半都型既

神龍擺尾
危急時攻擊力上升

梗係 「黯然銷魂者，唯別而已矣」

個個都講神功類
血海魔功 都唔錯

落英神劍掌同桃華落英掌 我都係鐘意前者多d

王藥師d武功大部分個名都好型

逍遙派都係 不過果d全部神功黎

郭靖第一次用亢龍有悔係打邊個？

松樹

我記得果條友之前怡過佢

睇到28
覺得歐陽克都幾慘,有d sad
黃蓉都幾狠心,雖然佢係衰人,但真係一心一意對佢
對中意自己既人下毒手真係...仲要之後都唔踢爆佢
起碼都幫佢醫好隻腳呀

呢個係咪回錯post

點解冇奇門五轉/東風絕技，天罡北斗陣衍生的七星匯聚

應該係梁子翁

點解要有
我講果d係我覺得姐 又冇話淨係得呢d

擒龍功相對的控鶴功，有人話擒龍隔空拿物，控鶴隔空拿人

太祖長拳，武當綿長，欲女劍法

太祖長拳真係唔識欣賞

超級契丹人

四象掌、一劍化三清、天宮折梅手、八荒六合唯我獨尊功、三無三不手、寂滅爪

逍遙派d神功其實全部個名都好型

遲左啲講 我覺得阿柯最港女

係咪真係有少林擒拿十八打？

金書入面就冇呢個印象
金庸群俠傳online就有見過

定陽針

落英神劍型得黎帶少少仙氣
後面果個太俗無黃藥師既風格

郭黄對白鵰真係好有意思

同降龍廿八掌一樣 唔改好過改

加速 1001

現實都有易筋經鍛煉身體

屌你練完胡cfu都要行開

七傷拳

留名追post

降龍點同呀，改係有意義。

五虎斷門刀

大家又點睇連城訣入面丁典同主角練個個神照經？？(我睇舊版唔知新版有冇改名)
我覺得呢本野都幾勁...耿雲練完之後馬上變高手
雖然又係主角威能

係既 係既

奇門三才刀 不過似陣法名

新Post

裘千仞同其他四絕比,實力如何?+金庸作品討論(3)

997

998

999